#	N	O
اولین	NUM	O
سیاره	Ne	O
خارج	N	O
از	P	O
منظومه	Ne	B-LOC
شمسی	AJ	I-LOC
دیده	V	O
شد	V	O
.	PUNC	O

#	PUNC	O
#	PUNC	O
واشنگتن	N	B-LOC
-	PUNC	O
خبرگزاری	Ne	B-ORG
جمهوری	Ne	I-ORG
اسلامی	AJ	I-ORG
#	PUNC	O
ستاره‌شناسان	N	O
می‌گویند	V	O
که	CONJ	O
ممکن	AJ	O
است	V	O
اولین	NUM	O
سیاره	Ne	O
خارج	N	O
از	P	O
منظومه	Ne	B-LOC
شمسی	AJ	I-LOC
را	POSTP	O
دیده	V	O
باشند	V	O
.	PUNC	O

طی	Pe	O
سالهای	Ne	O
اخیر	AJ	O
،	PUNC	O
بیش	AJ	O
از	P	O
دو	NUM	O
دوجین	CL	O
سیاره	N	O
در	P	O
مدار	Ne	O
اطراف	Pe	O
ستاره‌ها	N	O
کشف	N	O
شده‌اند	V	O
.	PUNC	O

لیکن	CONJ	O
ستاره‌شناسان	N	O
هرگز	ADV	O
این	DET	O
سیاره‌ها	N	O
را	POSTP	O
واقعاً	ADV	O
ندیده	V	O
بودند	V	O
و	CONJ	O
فقط	ADV	O
از	P	O
طریق	Ne	O
شواهد	N	O
،	PUNC	O
لرزش‌ها	N	O
و	CONJ	O
اثراتی	N	O
که	CONJ	O
آنان	PRO	O
بر	P	O
اجرام	Ne	O
اطراف	Pe	O
خود	PRO	O
می‌گذاشتند	V	O
،	PUNC	O
موفق	AJ	O
به	P	O
ثبت	Ne	O
این	DET	O
سیارات	N	O
شده	V	O
بودند	V	O
.	PUNC	O

چنین	PRO	O
تصور	N	O
می‌شد	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
لرزش	N	O
به	P	O
علت	Ne	O
جاذبه	Ne	O
سیاره‌ای	N	O
در	P	O
مدار	N	O
بوده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
آخرین	NUM	O
تحقیق	N	O
به	P	O
عمل	N	O
آمده	V	O
نیز	CONJ	O
ستاره‌شناسان	N	O
هنوز	ADV	O
واقعاً	ADV	O
موفق	AJ	O
به	P	O
رویت	Ne	O
مستقیم	AJe	O
سیاره	N	O
نشده‌اند	V	O
،	PUNC	O
بلکه	CONJ	O
درخشش	Ne	O
ستاره‌ای	N	O
را	POSTP	O
دیده‌اند	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
اعتقاد	Ne	O
آن‌ها	PRO	O
توسط	Pe	O
یک	NUM	O
سیاره	N	O
منعکس	AJ	O
شده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

بنا	N	O
بر	P	O
این	DET	O
گزارش	N	O
،	PUNC	O
درخشش	Ne	O
کورکننده	AJe	O
این	DET	O
سیاره	N	O
،	PUNC	O
دیدن	Ne	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
نامحتمل	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

چنانچه	CONJ	O
این	DET	O
پژوهشگران	N	O
درست	ADV	O
حدس	N	O
زده	V	O
باشند	V	O
،	PUNC	O
یافته‌های	Ne	O
آن‌ها	PRO	O
می‌تواند	V	O
برای	Pe	O
تشخیص	Ne	O
حجم	N	O
و	CONJ	O
ضخامت	Ne	O
دقیق	AJe	O
سیاره	Ne	O
مزبور	AJ	O
مورد	Ne	O
استفاده	N	O
قرار	N	O
گیرد	V	O
.	PUNC	O

مشروح	AJe	O
این	DET	O
گزارش	N	O
در	P	O
شماره	Ne	O
اخیر	AJe	O
مجله	Ne	B-ORG
نیچر	N	I-ORG
به	P	O
چاپ	N	O
رسیده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

#	Ne	O
دمشق	N	B-LOC
،	PUNC	O
واحد	Ne	B-ORG
مرکزی	AJe	I-ORG
خبر	Ne	I-ORG
#	Ne	O
مصرف	Ne	O
مداوم	AJe	O
موز	N	O
می‌تواند	V	O
به	P	O
مشکلات	Ne	O
دستگاه	Ne	O
گوارش	N	O
و	CONJ	O
برطرف	AJ	O
کردن	Ne	O
نفخ	Ne	O
معده	N	O
پایان	N	O
دهد	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
گزارش	Ne	O
واحد	Ne	B-ORG
مرکزی	AJe	I-ORG
خبر	N	I-ORG
از	P	O
دمشق	N	B-LOC
،	PUNC	O
روزنامه	Ne	B-ORG
تشرین	N	I-ORG
نوشت	V	O
:	PUNC	O
تحقیقات	Ne	O
پزشکی	N	O
نشان	N	O
داده	V	O
است	V	O
اعتقادات	Ne	O
شایع	AJ	O
درباره	Pe	O
کالری	Ne	O
زیاد	AJe	O
موجود	AJ	O
در	P	O
میوه	Ne	O
موز	N	O
و	CONJ	O
نقش	Ne	O
این	DET	O
میوه	N	O
در	P	O
احساس	Ne	O
سیری	N	O
،	PUNC	O
بی‌اساس	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
روزنامه	N	O
می‌نویسد	V	O
،	PUNC	O
هر	DET	O
یکصد	NUM	O
گرم	CL	O
موز	N	O
۱۰۲	NUM	O
کالری	N	O
یعنی	CONJ	O
۲۰	NUM	O
کالری	N	O
بیشتر	AJ	O
از	P	O
یک	NUM	O
استکان	Ne	O
ماست	V	O
انرژی	N	O
به	P	O
بدن	N	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
عوض	N	O
موز	N	O
می‌تواند	V	O
بسیاری	DET	O
از	P	O
مشکلات	Ne	O
گوارشی	AJ	O
را	POSTP	O
مانند	ADVe	O
نفخ	Ne	O
معده	N	O
درمان	N	O
کند	V	O
.	PUNC	O

بیماران	Ne	O
مبتلا	AJ	O
به	P	O
آسم	N	O
باید	V	O
از	P	O
بالش‌های	Ne	O
پر	AJ	O
استفاده	N	O
کنند	V	O
.	PUNC	O

#	Ne	O
تهران	N	B-LOC
-	PUNC	O
واحد	Ne	B-ORG
مرکزی	AJe	I-ORG
خبر	Ne	I-ORG
#	AJ	O
استفاده	N	O
از	P	O
بالش‌های	Ne	O
پر	AJ	O
برای	Pe	O
بیماران	Ne	O
مبتلا	AJ	O
به	P	O
آسم	N	O
،	PUNC	O
مناسبتر	AJ	O
از	P	O
بالش‌های	Ne	O
ساخته‌شده	AJ	O
از	P	O
الیاف	Ne	O
مصنوعی	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
گزارش	Ne	O
اینترنت	N	B-ORG
از	P	O
لندن	N	B-LOC
،	PUNC	O
پژوهشگران	N	O
یکی	NUM	O
از	P	O
بیمارستانهای	Ne	O
منچستر	N	B-LOC
می‌گویند	V	O
:	PUNC	O
مواد	Ne	O
حساسیت‌زای	AJe	O
موجود	AJ	O
در	P	O
الیاف	Ne	O
مصنوعی	AJ	O
حدود	DETe	O
۷	NUM	O
تا	P	O
۸	NUM	O
برابر	Ne	O
مواد	Ne	O
حساسیت‌زای	AJe	O
پر	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

پژوهشگران	N	O
با	P	O
بررسی	N	O
و	CONJ	O
مقایسه	Ne	O
۱۴	NUM	O
نوع	Ne	O
مختلف	AJ	O
از	P	O
بالشهای	Ne	O
محتوی	Ne	O
الیاف	Ne	O
مصنوعی	AJ	O
و	CONJ	O
پر	AJ	O
به	P	O
این	DET	O
نتیجه	N	O
رسیده‌اند	V	O
که	CONJ	O
پوشش	Ne	O
بسیار	ADV	O
منسجم	AJe	O
اطراف	Pe	O
بالشهای	Ne	O
پر	N	O
که	CONJ	O
برای	Pe	O
جلوگیری	N	O
از	P	O
خارج	N	O
شدن	Ne	O
پرها	N	O
استفاده	N	O
می‌شود	V	O
،	PUNC	O
از	P	O
خروج	Ne	O
مواد	Ne	O
حساسیت‌زا	AJ	O
از	P	O
درون	Ne	O
این	DET	O
بالش‌ها	N	O
نیز	CONJ	O
جلوگیری	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
گفته	Ne	O
پژوهشگران	N	O
،	PUNC	O
نیمی	NUM	O
از	P	O
موارد	Ne	O
جدید	AJe	O
بیماری	Ne	O
آسم	N	O
احتمالا	ADV	O
بر	P	O
اثر	Ne	O
استفاده	N	O
از	P	O
بالشهای	Ne	O
محتوی	Ne	O
الیاف	Ne	O
مصنوعی	AJ	O
ایجاد	N	O
شده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

#	PUNC	O
مسعود	Ne	B-PERS
شجاعی	Ne	I-PERS
طباطبایی	N	I-PERS
#	PUNC	O
دنیای	Ne	O
آدولف	N	B-PERS
بورن	N	I-PERS
دنیای	Ne	O
اتفاقات	Ne	O
رویایی	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

برای	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
بتوانیم	V	O
آثار	Ne	O
زیبای	AJe	O
این	DET	O
هنرمند	N	O
را	POSTP	O
درک	N	O
کنیم	V	O
و	CONJ	O
از	P	O
آن‌ها	PRO	O
لذت	N	O
ببریم	V	O
،	PUNC	O
باید	V	O
ذهن	Ne	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
پذیرای	AJe	O
چیزهای	Ne	O
غیرعادی	AJ	O
و	CONJ	O
شیوه‌های	Ne	O
نامالوف	AJ	O
کنیم	V	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
هنرمندی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
دنیای	Ne	O
واقعیت	N	O
را	POSTP	O
با	P	O
تخیل	N	O
و	CONJ	O
رویا	N	O
پیوند	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

نقشهای	Ne	O
خاص	AJe	O
او	PRO	O
،	PUNC	O
تاثیری	N	O
از	P	O
شکلهای	Ne	O
قدیمی	AJ	O
،	PUNC	O
سنتی	AJ	O
و	CONJ	O
واکنشی	AJ	O
به	P	O
این	DET	O
پدیده‌ها	N	O
ست	V	O
.	PUNC	O

آدولف	REC	B-PERS
بورن	REC	I-PERS
،	PUNC	O
طراح	N	O
،	PUNC	O
کاریکاتوریست	N	O
،	PUNC	O
تصویرساز	N	O
و	CONJ	O
نقاش	N	O
در	P	O
۱۹۳۰	NUM	B-MISC
در	P	O
شهر	Ne	O
بودجویس	N	B-LOC
از	P	O
جمهوری	Ne	B-LOC
چک	N	I-LOC
به	P	O
دنیا	N	O
آمد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
اولین	NUM	O
سالهای	Ne	O
زندگی‌اش	N	O
به	P	O
دلیل	Ne	O
وضعیت	Ne	O
اقتصادی	AJ	O
مجبور	AJ	O
به	P	O
ترک	Ne	O
خانواده‌اش	N	O
شد	V	O
.	PUNC	O

پدرش	N	O
کارگر	Ne	O
راه‌آهن	N	O
بود	V	O
و	CONJ	O
تامین	Ne	O
معاش	Ne	O
زندگی	N	O
برایش	P	O
سخت	AJ	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
به	P	O
اتفاق	Ne	O
یکی	NUM	O
از	P	O
اقوامش	N	O
به	P	O
شهر	Ne	O
پراگ	N	B-LOC
مهاجرت	N	O
کرد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
۱۹۴۹	NUM	B-MISC
به	P	O
تحصیل	N	O
در	P	O
رشته	Ne	O
هنرهای	Ne	O
زیبا	AJ	O
در	P	O
دانشگاه	Ne	B-ORG
چارلز	N	I-ORG
پراگ	N	I-ORG
مشغول	AJ	O
شد	V	O
.	PUNC	O

آثار	Ne	O
بورن	REC	B-PERS
از	P	O
این	DET	O
سال	N	O
بتدریج	ADV	O
در	P	O
نشریات	Ne	O
متعددی	AJ	O
در	P	O
کشورش	N	O
به	P	O
چاپ	N	O
می‌رسد	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
۱۹۷۴	NUM	B-MISC
از	P	O
او	PRO	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
«	PUNC	O
بهترین	AJ	O
کاریکاتوریست	Ne	O
سال	Ne	O
چک	N	B-LOC
»	PUNC	O
نام	N	O
می‌برند	V	O
.	PUNC	O

از	P	O
بورن	REC	B-PERS
به	P	O
عنوان	Ne	O
حاکم	Ne	O
قلمرو	Ne	O
طنز	Ne	O
سیاه	AJ	O
یاد	N	O
می‌کنند	V	O
.	PUNC	O

شاید	ADV	O
این	DET	O
شهرت	N	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
سری	CL	O
کارهای	Ne	O
مشهورش	AJ	O
باشد	V	O
که	CONJ	O
با	P	O
عنوان	Ne	O
بورونوگرافی	N	O
)	PUNC	O
تلفیقی	N	O
طنزآمیز	AJ	O
از	P	O
اسم	N	O
و	CONJ	O
شیوه	Ne	O
کارش	N	O
(	PUNC	O
که	CONJ	O
با	P	O
تکنیک	Ne	O
گراوور	N	O
انجام	N	O
می‌شد	V	O
.	PUNC	O

تکنیک	Ne	O
سخت	AJ	O
گراوور	N	O
برای	Pe	O
بورن	REC	B-PERS
دنیای	Ne	O
خاصی	AJ	O
را	POSTP	O
به	P	O
وجود	N	O
آورد	V	O
تا	CONJ	O
در	P	O
آن	DET	O
اتفاقات	Ne	O
تاریخی	AJ	O
،	PUNC	O
شخصیتهای	Ne	O
ادبی	AJ	O
و	CONJ	O
قهرمانان	Ne	O
افسانه‌ای	AJ	O
به	P	O
گونه‌ای	N	O
دیگر	PRO	O
ظهور	N	O
کنند	V	O
.	PUNC	O

آدولف	REC	B-PERS
بورن	REC	I-PERS
در	P	O
عین	Ne	O
حال	N	O
نویسنده	N	O
و	CONJ	O
انیماتور	N	O
نیز	CONJ	O
هست	V	O
و	CONJ	O
برای	Pe	O
برنامه	Ne	O
تلویزیونی	AJ	O
«	PUNC	O
شب‌به‌خیر	N	O
بچه‌ها	N	O
»	PUNC	O
برنامه	N	O
می‌سازد	V	O
.	PUNC	O

تصویرسازی	N	O
بیش	AJ	O
از	P	O
۲۳۰	NUM	O
جلد	CL	O
کتاب	N	O
و	CONJ	O
تعداد	Ne	O
بیشماری	AJ	O
طراحی	N	O
روی	Pe	O
جلد	N	O
نشان‌دهنده	AJe	O
فعالیت	Ne	O
مستمر	AJ	O
و	CONJ	O
غریب	AJe	O
بورن	REC	B-PERS
دارد	V	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
در	P	O
آثارش	N	O
سنت‌ها	N	O
و	CONJ	O
دستاوردهای	Ne	O
نقاشی	N	O
را	POSTP	O
برای	Pe	O
خلق	Ne	O
آثاری	N	O
بدیع	AJ	O
و	CONJ	O
نو	AJ	O
دستمایه	Ne	O
کارش	N	O
قرار	N	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
چیزهایی	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
تصویر	N	O
می‌کشد	V	O
که	CONJ	O
تنها	ADV	O
در	P	O
حیطه	Ne	O
تخیل	Ne	O
او	PRO	O
جاری	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

بازنمایی	Ne	O
تخیلی	AJ	O
و	CONJ	O
در	P	O
بعضی	DET	O
مواقع	N	O
دهشتناک	AJe	O
بورن	REC	B-PERS
،	PUNC	O
از	P	O
نیات	Ne	O
شیطانی	AJe	O
آدمها	N	O
خبر	N	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
شرارت‌های	Ne	O
انسانی	AJ	O
در	P	O
قالب	Ne	O
نمادها	N	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
نشان	N	O
می‌دهند	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
دنیای	Ne	O
بورن	REC	B-PERS
همه	DET	O
چیز	N	O
می‌تواند	V	O
اتفاق	N	O
بیفتد	V	O
:	PUNC	O
آدمها	N	O
و	CONJ	O
حیوانات	N	O
می‌توانند	V	O
پرواز	N	O
کنند	V	O
؛	PUNC	O
حیوانات	N	O
تبدیل	N	O
به	P	O
انسان	N	O
می‌شوند	V	O
یا	CONJ	O
برعکس	ADV	O
؛	PUNC	O
شیاطین	N	O
به	P	O
صورتی	N	O
نیمه‌انسان	AJ	O
و	CONJ	O
نیمه‌حیوان	AJ	O
دیده	V	O
می‌شوند	V	O
؛	PUNC	O
و	CONJ	O
کابوسهایی	N	O
با	P	O
شیوه‌ای	N	O
منحصربه‌فرد	AJ	O
و	CONJ	O
تاثیربرانگیز	AJ	O
شکل	N	O
می‌گیرند	V	O
.	PUNC	O

گرچه	CONJ	O
نگاه	Ne	O
بورن	REC	B-PERS
بیشتر	ADV	O
متوجه	AJe	O
فضایی	N	O
سیاه	AJ	O
است	V	O
،	PUNC	O
روش	Ne	O
کار	Ne	O
او	PRO	O
،	PUNC	O
حال	ADV	O
و	CONJ	O
هوای	Ne	O
شخصیتها	N	O
و	CONJ	O
فرم‌هایش	N	O
حسی	AJ	O
از	P	O
طنز	N	O
در	P	O
دل	Ne	O
خود	PRO	O
دارند	V	O
.	PUNC	O

مایه	Ne	O
رنگهای	Ne	O
گرم	AJ	O
و	CONJ	O
در	P	O
برخی	DET	O
موارد	Ne	O
درخشان	AJ	O
،	PUNC	O
با	P	O
دفرماسیون	N	O
و	CONJ	O
تغییر	Ne	O
شکلهای	Ne	O
فانتزی	AJ	O
چهره	Ne	O
ترسناک	AJe	O
آثار	Ne	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
تلطیف	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
روحی	AJ	O
شاد	AJ	O
در	P	O
دل	Ne	O
این	DET	O
طرحها	N	O
می‌دمد	V	O
.	PUNC	O

انسانها	N	O
و	CONJ	O
حیوانات	Ne	O
بورن	REC	B-PERS
گرچه	CONJ	O
از	P	O
واقعیات	N	O
تاثیر	N	O
می‌گیرند	V	O
،	PUNC	O
خصوصیات	Ne	O
خاص	AJe	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
دارند	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
نگاهی	N	O
کلی	AJ	O
همه	PRO	O
از	P	O
یک	NUM	O
جنس‌اند	V	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
خوب	ADV	O
توانسته	V	O
بین	Pe	O
اجزای	Ne	O
کارش	N	O
پیوند	N	O
بزند	V	O
و	CONJ	O
دنیایی	N	O
را	POSTP	O
بیافریند	V	O
که	CONJ	O
کاملا	ADV	O
گویای	AJe	O
ذهنیت	Ne	O
او	PRO	O
ست	V	O
.	PUNC	O

شاید	ADV	O
او	PRO	O
از	P	O
معدود	AJ	O
هنرمندانی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
موفق	AJ	O
شده	V	O
است	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
ترسها	N	O
،	PUNC	O
اوهام	N	O
و	CONJ	O
کابوس‌های	Ne	O
آدمها	N	O
شکلی	N	O
ملموس	AJ	O
و	CONJ	O
در	P	O
عین	Ne	O
حال	N	O
دلنشین	AJ	O
بدهد	V	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
هیچ‌گاه	AJe	O
ادعا	N	O
نداشته	V	O
است	V	O
که	CONJ	O
خالق	Ne	O
سبکی	AJe	O
خاص	AJ	O
در	P	O
حیطه	Ne	O
تصویرسازی	N	O
و	CONJ	O
کاریکاتور	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

بلکه	CONJ	O
همیشه	ADV	O
آماده	AJ	O
بوده	V	O
که	CONJ	O
روشهای	Ne	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
شکل	Ne	O
جسورانه‌ای	AJ	O
تغییر	N	O
دهد	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
همین	DET	O
خاطر	N	O
در	P	O
بین	Ne	O
آثار	Ne	O
او	PRO	O
تنوع	Ne	O
بیشماری	AJ	O
را	POSTP	O
شاهدیم	V	O
:	PUNC	O
از	P	O
تصویرسازیهای	Ne	O
ساده	AJ	O
و	CONJ	O
دلنشین	AJ	O
برای	Pe	O
بچه‌ها	N	O
گرفته	V	O
تا	P	O
تصاویری	N	O
تلخ	AJ	O
،	PUNC	O
مرموز	AJ	O
و	CONJ	O
پیچیده	AJ	O
برای	Pe	O
بزرگسالها	N	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
همیشه	ADV	O
به	P	O
دنبال	Ne	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
تا	P	O
کجا	ADV	O
می‌تواند	V	O
ایده‌های	Ne	O
تخیلی‌اش	AJ	O
را	POSTP	O
تبدیل	N	O
به	P	O
تصویر	N	O
کند	V	O
و	CONJ	O
ظاهرا	ADV	O
هیچگاه	ADV	O
مانع	N	O
و	CONJ	O
محدودیتی	N	O
هم	CONJ	O
برای	Pe	O
ارااه	Ne	O
این	DET	O
ایده‌ها	N	O
وجود	N	O
نداشته	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
هرگاه	ADV	O
احساس	N	O
کند	V	O
دنیای	Ne	O
کاریکاتور	N	O
جوابگوی	Ne	O
او	PRO	O
نیست	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
نقاشی	N	O
پناه	N	O
می‌برد	V	O
و	CONJ	O
هنگامی	N	O
که	CONJ	O
می‌خواهد	V	O
موجوداتش	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
گونه‌ای	N	O
زنده‌تر	AJ	O
حس	N	O
کند	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
انیماتور	N	O
به	P	O
کار	N	O
مشغول	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

حتی	ADV	O
وقتی	CONJ	O
دنیای	Ne	O
تصویر	N	O
نیز	CONJ	O
نمی‌تواند	V	O
جوابگوی	Ne	O
ذهن	Ne	O
سرشار	AJ	O
از	P	O
ذوق	N	O
،	PUNC	O
خلاقیت	N	O
و	CONJ	O
نوآوری‌اش	N	O
باشد	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
نوشتن	N	O
روی	N	O
می‌آورد	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
در	P	O
حیطه	Ne	O
تکنیک	N	O
و	CONJ	O
طراحی	N	O
باید	V	O
گفت	V	O
بورن	REC	B-PERS
یکی	NUM	O
از	P	O
اساتید	Ne	O
برجسته	AJe	O
دنیای	Ne	O
تجسمی	AJ	O
در	P	O
عصر	Ne	O
معاصر	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

قدرت	Ne	O
خیره‌کننده	AJe	O
طراحی	N	O
و	CONJ	O
مهارت	Ne	O
فنی	AJe	O
او	PRO	O
،	PUNC	O
حتی	ADV	O
در	P	O
کارهای	Ne	O
بسیار	ADV	O
ساده‌اش	AJ	O
بخوبی	ADV	O
ملموس	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

بورن	REC	B-PERS
به	P	O
دنبال	Ne	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
چیزی	N	O
را	POSTP	O
بسازد	V	O
که	CONJ	O
قبلا	ADV	O
وجود	N	O
نداشته	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
همین	DET	O
دلیل	N	O
،	PUNC	O
هیچگاه	ADV	O
به	P	O
دنبال	Ne	O
نسخه‌برداری	N	O
از	P	O
چیزهای	Ne	O
واقعی	AJ	O
نمی‌رود	V	O
.	PUNC	O

او	PRO	O
به	P	O
دنبال	Ne	O
دنیایی	N	O
ماندنی‌تر	AJ	O
در	P	O
زندگی	Ne	O
تکراری	AJe	O
آدمها	N	O
ست	V	O
.	PUNC	O

بسیاری	DET	O
از	P	O
هنرمندان	N	O
احساس	N	O
می‌کنند	V	O
با	P	O
وجود	Ne	O
موزه‌ها	N	O
و	CONJ	O
نمایشگاهها	N	O
و	CONJ	O
مجموعه	Ne	O
آثار	Ne	O
آفریده‌شده	AJ	O
در	P	O
حیطه	Ne	O
هنرهای	Ne	O
تجسمی	AJe	O
دیگر	PRO	O
جایی	N	O
برای	Pe	O
ارااه	Ne	O
شیوه	N	O
یا	CONJ	O
روشی	N	O
نو	AJ	O
برای	Pe	O
بیان	Ne	O
هنری	AJ	O
باقی	N	O
نمانده	V	O
است	V	O
و	CONJ	O
دیگر	ADV	O
جایی	N	O
برای	Pe	O
هنرمندان	Ne	O
تازه	AJ	O
از	P	O
راه	N	O
رسیده	V	O
وجود	N	O
ندارد	V	O
؛	PUNC	O
اما	CONJ	O
بورن	REC	B-PERS
با	P	O
آثارش	N	O
بخوبی	ADV	O
ثابت	AJ	O
می‌کند	V	O
که	CONJ	O
کافی	AJ	O
است	V	O
هنرمند	Ne	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
از	P	O
قید	N	O
و	CONJ	O
بند	Ne	O
چیزهای	Ne	O
از	P	O
پیش	ADV	O
تعیین‌شده	V	O
آزاد	AJ	O
کند	V	O
،	PUNC	O
نگاهش	N	O
متوقف	AJ	O
به	P	O
آثار	Ne	O
هنرمندان	Ne	O
برجسته	AJ	O
نماند	V	O
و	CONJ	O
بسادگی	ADV	O
به	P	O
درون	Ne	O
خود	PRO	O
رجوع	N	O
کند	V	O
؛	PUNC	O
در	P	O
این	DET	O
صورت	N	O
،	PUNC	O
خلاقیت	N	O
،	PUNC	O
استعداد	N	O
و	CONJ	O
نوآوری	N	O
از	P	O
هر	DET	O
زمینه‌ای	N	O
و	CONJ	O
از	P	O
هر	DET	O
چیزی	N	O
همچون	ADV	O
واقعیت	N	O
،	PUNC	O
تاریخ	N	O
،	PUNC	O
افسانه	N	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

وام	N	O
می‌گیرد	V	O
و	CONJ	O
آثاری	N	O
نو	AJ	O
آفریده	V	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

نکته	Ne	O
مهم	AJ	O
در	P	O
آثار	Ne	O
بورن	REC	B-PERS
،	PUNC	O
نوعی	N	O
حس	Ne	O
بومی	AJ	O
در	P	O
کارهای	Ne	O
اوست	V	O
.	PUNC	O

او	PRO	O
خوب	ADV	O
توانسته	V	O
است	V	O
در	P	O
عین	Ne	O
توجه	N	O
به	P	O
سنتهای	Ne	O
رایج	AJ	O
در	P	O
فضای	Ne	O
زندگی‌اش	N	O
،	PUNC	O
سبکی	N	O
بیافریند	V	O
که	CONJ	O
در	P	O
کانون	Ne	O
توجه	Ne	O
جهان	Ne	O
معاصر	AJ	O
قرار	N	O
بگیرد	V	O
.	PUNC	O

#	PUNC	O
فیلمنامه	Ne	O
کوتاه	AJe	O
وسوسه	Ne	O
#	Ne	O
#	Ne	O
نسرین	Ne	B-PERS
صالحی	N	I-PERS
#	PUNC	O
احمد	Ne	B-PERS
زیر	Pe	O
پتو	N	O
خوابیده	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

صدای	Ne	O
مادر	N	O
به	P	O
گوش	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
!	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
!	PUNC	O
دیرت	ADV	O
شد	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
!	PUNC	O
پا	N	O
شو	V	O
!	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
زیر	Pe	O
پتو	N	O
غلت	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
پا	N	O
شو	V	O
،	PUNC	O
مدرسه‌ات	N	O
دیر	ADV	O
شد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
با	P	O
بی‌میلی	N	O
پتو	N	O
را	POSTP	O
از	P	O
سر	N	O
برمی‌دارد	V	O
،	PUNC	O
چشم	N	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
آفتاب	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
اتاق	Ne	O
پهن‌شده	AJ	O
می‌بیند	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
کش	N	O
و	CONJ	O
قوسی	N	O
به	P	O
بدن	N	O
می‌دهد	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
ساعت	Ne	O
دیواری	AJ	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
از	P	O
جا	N	O
کنده	V	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

راست	ADV	O
می‌نشیند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
چرا	ADV	O
زودتر	ADV	O
بیدارم	AJ	O
نکردی	V	O
؟	PUNC	O
مدرسه‌م	N	O
دیر	ADV	O
شد	V	O
،	PUNC	O
وای	RES	O
!	PUNC	O
مادر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
پتو	N	O
را	POSTP	O
برمی‌دارد	V	O
]	PUNC	O
نترس	V	O
دیرت	ADV	O
نشده	V	O
مادر	N	O
،	PUNC	O
می‌رسی	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
به	P	O
عجله	N	O
بلند	AJ	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
بفهمی‌نفهمی	ADV	O
غر	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
هنوز	ADV	O
دیرم	ADV	O
نشده	V	O
[	PUNC	O
به	P	O
ساعت	N	O
اشاره	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
نیم	NUM	O
ساعت	N	O
مانده	V	O
به	P	O
زنگ	Ne	O
]	PUNC	O
ولی	CONJ	O
تا	P	O
بیام	V	O
دست	N	O
و	CONJ	O
رومو	N	O
بشورم	V	O
و	CONJ	O
صبحونه	N	O
بخورم	V	O
دیرم	ADV	O
شده	V	O
،	PUNC	O
خب	ADV	O
!	PUNC	O
به	P	O
طرف	Ne	O
دستشویی	N	O
می‌رود	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
[	PUNC	O
متبسم	AJ	O
و	CONJ	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
لحاف	N	O
را	POSTP	O
جمع	N	O
می‌کند	V	O
]	PUNC	O
،	PUNC	O
آدم	Ne	O
روزه	N	O
که	CONJ	O
صبحونه	N	O
نمی‌خوره	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
می‌ماند	V	O
و	CONJ	O
روی	N	O
برمی‌گرداند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
ا	RES	O
…	PUNC	O

آره	RES	O
-	PUNC	O
یادم	N	O
رفته	V	O
بود	V	O
ها	N	O
.	PUNC	O

پس	CONJ	O
امشب	ADV	O
می‌تونم	V	O
بگم	V	O
قبول	AJ	O
باشه	V	O
.	PUNC	O

آره	RES	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
راه	N	O
می‌افتد	V	O
]	PUNC	O
می‌بینم	V	O
دلم	N	O
داره	V	O
یه	NUM	O
جوری	N	O
می‌شه	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
و	CONJ	O
وارد	Pe	O
دستشویی	N	O
می‌شود	V	O
]	PUNC	O
مادر	Ne	O
شمد	N	O
را	POSTP	O
روی	Pe	O
لحاف	N	O
می‌کشد	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
پیش	Pe	O
خود	PRO	O
می‌خندد	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
مریم	N	B-PERS
،	PUNC	O
دخترکی	N	O
که	CONJ	O
کلاس	Ne	O
آمادگی	N	O
می‌رود	V	O
و	CONJ	O
روی	Pe	O
تخت	N	O
در	P	O
حیاط	N	O
نشسته	V	O
است	V	O
و	CONJ	O
آرام‌آرام	ADV	O
لقمه	N	O
را	POSTP	O
می‌جود	V	O
،	PUNC	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

-	PUNC	O
تصویر	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
در	P	O
آینه	Ne	O
دستشویی	N	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
صورت	N	O
می‌شوید	V	O
.	PUNC	O

با	P	O
دیدن	Ne	O
خود	PRO	O
در	P	O
آینه	Ne	O
زبانش	N	O
را	POSTP	O
درمی‌آورد	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
آن	PRO	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
کنار	Pe	O
مریم	REC	B-PERS
نشسته	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
کفش	N	O
و	CONJ	O
لباس	N	O
پوشیده	V	O
،	PUNC	O
آماده	AJe	O
رفتن	N	O
،	PUNC	O
کیف	N	O
به	P	O
دست	N	O
وارد	Pe	O
حیاط	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
چای	N	O
می‌ریزد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
نزدیک	N	O
به	P	O
تخت	N	O
می‌ایستد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
دلم	N	O
داره	V	O
یه	NUM	O
جوری	N	O
می‌شه	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
چه	DET	O
جوری	N	O
می‌شه	V	O
؟	PUNC	O
به	P	O
مریم	REC	B-PERS
بگیر	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
مریم	REC	B-PERS
چای	N	O
را	POSTP	O
می‌گیرد	V	O
.	PUNC	O

]	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
یه	NUM	O
جوری	N	O
دیگه	ADV	O
.	PUNC	O

چه	ADV	O
می‌دونم	V	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
[	PUNC	O
مثل	ADVe	O
آدم‌بزرگها	N	O
]	PUNC	O
:	PUNC	O
حتما	ADV	O
دلت	N	O
درد	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
نه	ADV	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
نه	ADV	O
،	PUNC	O
مال	Ne	O
روزه	N	O
ست	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
که	CONJ	O
حال	Ne	O
نزدیک	AJ	O
مریم	REC	B-PERS
ایستاده	V	O
،	PUNC	O
خم	AJ	O
می‌شود	V	O
به	P	O
طرف	Ne	O
او	PRO	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
مریم	REC	B-PERS
ببین	V	O
.	PUNC	O

زبونمو	N	O
ببین	V	O
.	PUNC	O

ا	RES	O
…	PUNC	O

[	PUNC	O
زبان	N	O
درمی‌آورد	V	O
]	PUNC	O
روزه‌م	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
که	CONJ	O
برای	Pe	O
مریم	REC	B-PERS
نان	N	O
لقمه	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
از	P	O
این	DET	O
کار	N	O
منع	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
…	PUNC	O

!	PUNC	O
مریم	REC	B-PERS
نخودی	N	O
می‌خندد	V	O
و	CONJ	O
دندانهای	Ne	O
کرم‌خورده	AJ	O
-	PUNC	O
اما	CONJ	O
نازش	N	O
-	PUNC	O
نمایان	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
به	P	O
دو	NUM	O
می‌دود	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
خداحافظ	N	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
دویدنش	N	O
را	POSTP	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
ناگهان	ADV	O
بلند	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
…	PUNC	O

یه	NUM	O
دقیقه	N	O
صبر	N	O
کن	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
دم	N	O
در	P	O
حیاط	N	O
:	PUNC	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
در	N	O
را	POSTP	O
تا	P	O
نیمه	N	O
باز	AJ	O
کرده	V	O
،	PUNC	O
می‌ایستد	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
طرف	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
می‌آید	V	O
،	PUNC	O
سعی	N	O
می‌کند	V	O
گوشه	Ne	O
روسری‌اش	N	O
را	POSTP	O
باز	AJ	O
کند	V	O
.	PUNC	O

گره	Ne	O
سفت	AJ	O
است	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
سادگی	N	O
باز	AJ	O
نمی‌شود	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
نزدیک	AJ	O
بود	V	O
یادم	N	O
بره	V	O
[	PUNC	O
بالاخره	ADV	O
گره	N	O
باز	AJ	O
می‌شود	V	O
]	PUNC	O
اینو	PRO	O
بابات	N	O
داد	V	O
بهت	P	O
بدم	V	O
[	PUNC	O
ده‌تومانی	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
طرفش	N	O
دراز	AJ	O
می‌کند	V	O
]	PUNC	O
گفت	V	O
:	PUNC	O
شیرینی	Ne	O
روزه	N	O
گرفتنت	N	O
.	PUNC	O

هر	DET	O
چی	N	O
خواستی	V	O
بگیر	V	O
برا	P	O
افطارت	N	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
[	PUNC	O
می‌گیرد	V	O
]	PUNC	O
برا	P	O
افطارمون	N	O
!	PUNC	O
پول	N	O
را	POSTP	O
با	P	O
لذت	N	O
در	P	O
جیب	N	O
می‌گذارد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
آخ	RES	O
که	CONJ	O
چه	DET	O
شیرینه	V	O
این	DET	O
شیرینی	N	O
!	PUNC	O
نه	ADV	O
؟	PUNC	O
و	CONJ	O
از	P	O
در	N	O
می‌پرد	V	O
بیرون	ADV	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
از	P	O
پشت	Ne	O
سر	Ne	O
صدا	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
تو	PRO	O
سایه	N	O
برو	V	O
تشنه‌ت	AJ	O
نشه	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
که	CONJ	O
سرخوش	AJ	O
می‌رود	V	O
]	PUNC	O
.	PUNC	O

باشه	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
زیر	Pe	O
سایه	Ne	O
درختان	Ne	O
پیاده‌رو	N	O
در	P	O
میان	Ne	O
عابران	N	O
و	CONJ	O
بچه‌های	Ne	O
تقریبا	ADV	O
هم‌سن	AJ	O
و	CONJ	O
سال	Ne	O
خود	PRO	O
،	PUNC	O
می‌گذرد	V	O
.	PUNC	O

گاه	ADV	O
به	P	O
مغازه‌ای	N	O
می‌نگرد	V	O
و	CONJ	O
رد	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

تابلو	Ne	O
یک	NUM	O
بستنی‌فروشی	N	O
توجهش	N	O
را	POSTP	O
جلب	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
آن	DET	O
سو	N	O
می‌رود	V	O
و	CONJ	O
ده‌تومانی	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
جیب	N	O
می‌فشرد	V	O
.	PUNC	O

«	PUNC	O
به	P	O
علت	Ne	O
ماه	Ne	O
مبارک	AJe	O
رمضان	N	O
،	PUNC	O
تا	P	O
اذان	Ne	O
مغرب	N	O
از	P	O
فروش	Ne	O
بستنی	N	O
معذوریم	V	O
.	PUNC	O

»	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
راه	N	O
می‌افتد	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
مغازه	Ne	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
متوقف	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

از	P	O
پشت	Ne	O
شیشه	N	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
به	P	O
:	PUNC	O
آب‌نبات	N	O
،	PUNC	O
شکلات	N	O
،	PUNC	O
کیت‌کت	N	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
نگاهش	N	O
روی	Pe	O
گز	N	O
ثابت	AJ	O
می‌ماند	V	O
.	PUNC	O

ده‌تومانی	N	O
را	POSTP	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
چهار	NUM	O
گز	N	O
می‌گیرد	V	O
.	PUNC	O

آن‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
در	P	O
کیف	N	O
می‌نهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
آقا	N	O
ساعت	Ne	O
چنده	V	O
؟	PUNC	O
صاحب	Ne	O
مغازه	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
ساعت	N	O
اشاره	N	O
می‌کند	V	O
]	PUNC	O
ساعتم	N	O
،	PUNC	O
هفت	NUM	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

ساعت	Ne	O
حدود	DETe	O
ده	NUM	O
دقیقه	N	O
به	P	O
زنگ	N	O
را	POSTP	O
نشان	N	O
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
معطل	N	O
نمی‌شود	V	O
و	CONJ	O
به‌سرعت	ADV	O
حرکت	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
[	PUNC	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
بیرون	N	O
می‌رود	V	O
،	PUNC	O
روی	N	O
برمی‌گرداند	V	O
]	PUNC	O
.	PUNC	O

خیلی	ADV	O
ممنون	AJ	O
.	PUNC	O

صدای	Ne	O
زنگ	Ne	O
مدرسه	Ne	O
بچه‌ها	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
کلاس	N	O
می‌ریزد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
میان	Ne	O
آنان	PRO	O
،	PUNC	O
محمود	Ne	B-PERS
همکلاسی	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
و	CONJ	O
احمد	REC	B-PERS
حسینی	N	I-PERS
وارد	N	O
می‌شوند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
می‌رود	V	O
و	CONJ	O
سر	N	O
جای	Ne	O
خود	PRO	O
می‌نشیند	V	O
و	CONJ	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
یقه	Ne	O
محمود	REC	B-PERS
را	POSTP	O
چسبیده	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
ببین	V	O
من	PRO	O
روزه‌م	V	O
.	PUNC	O

محمود	REC	B-PERS
:	PUNC	O
منم	PRO	O
روزه‌م	V	O
.	PUNC	O

خیال	N	O
کردی	V	O
ا	RES	O
…	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
به	P	O
حرکات	Ne	O
بچه‌ها	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
یکدیگر	PRO	O
زبان	N	O
نشان	N	O
می‌دهند	V	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

چند	DET	O
تن	N	O
از	P	O
بچه‌ها	N	O
به	P	O
دور	Ne	O
محمود	REC	B-PERS
و	CONJ	O
احمد	REC	B-PERS
حلقه	N	O
زده‌اند	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
ردیف	Ne	O
میانی	AJe	O
نیمکت‌ها	N	O
]	PUNC	O
اولی	NUM	O
:	PUNC	O
منم	PRO	O
هستم	V	O
ا	RES	O
…	PUNC	O

ببین	V	O
.	PUNC	O

دومی	NUM	O
:	PUNC	O
منم	PRO	O
هستم	V	O
ا	RES	O
.	PUNC	O

محمود	REC	B-PERS
:	PUNC	O
اگه	CONJ	O
یازده	NUM	O
ساعت	Ne	O
دیگه	PRO	O
بودید	V	O
مردید	V	O
[	PUNC	O
و	CONJ	O
به	P	O
طرف	Ne	O
تخته‌سیاه	N	O
می‌رود	V	O
]	PUNC	O
گوشه	Ne	O
تخته‌سیاه	N	O
نوشته	V	O
می‌شود	V	O
:	PUNC	O
«	PUNC	O
یازده	NUM	O
ساعت	N	O
به	P	O
افطار	N	O
مانده	V	O
»	PUNC	O
.	PUNC	O

مبصر	Ne	O
:	PUNC	O
برپا	AJ	O
.	PUNC	O

خانم	Ne	O
معلم	N	O
وارد	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
بچه‌ها	N	O
سر	Pe	O
جای	Ne	O
خود	PRO	O
می‌نشینند	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
سکوت	N	O
سروصدای	Ne	O
حرکت	Ne	O
بچه‌ها	N	O
به	P	O
گوش	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
در	P	O
کنار	ADVe	O
احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
،	PUNC	O
کنار	Pe	O
پنجره	N	O
می‌نشیند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
ا	RES	O
…	PUNC	O

حسینی	REC	B-PERS
)	PUNC	O
خیره	AJ	O
به	P	O
او	PRO	O
(	PUNC	O
.	PUNC	O

اراده	N	O
داشته	V	O
باش	V	O
!	PUNC	O
معلم	N	O
می‌بیند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
کمی	ADV	O
وا‌می‌رود	V	O
.	PUNC	O

دستی	N	O
که	CONJ	O
یازده	NUM	O
ساعت	N	O
را	POSTP	O
پاک	AJ	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
می‌نویسد	V	O
:	PUNC	O
«	PUNC	O
ده	NUM	O
ساعت	N	O
به	P	O
افطار	N	O
مانده	V	O
»	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
کیف	N	O
را	POSTP	O
از	P	O
روی	Ne	O
زمین	N	O
برمی‌دارد	V	O
.	PUNC	O

دست	Ne	O
ده	NUM	O
ساعت	N	O
را	POSTP	O
پاک	AJ	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
می‌نویسد	V	O
:	PUNC	O
«	PUNC	O
نه	ADV	O
ساعت	N	O
به	P	O
افطار	N	O
مانده	V	O
»	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
در	P	O
کیف	N	O
را	POSTP	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

دست	N	O
نه	ADV	O
را	POSTP	O
پاک	AJ	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
می‌نویسد	V	O
:	PUNC	O
«	PUNC	O
هشت	NUM	O
ساعت	N	O
به	P	O
افطار	N	O
مانده	V	O
»	PUNC	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
گزها	N	O
را	POSTP	O
لمس	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
می‌گذارد	V	O
.	PUNC	O

آفتاب	N	O
از	P	O
پنجره	N	O
بر	P	O
روی	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
و	CONJ	O
احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
که	CONJ	O
کنارش	P	O
نشسته	V	O
،	PUNC	O
افتاده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

یکی	NUM	O
از	P	O
بچه‌ها	N	O
انشایش	N	O
را	POSTP	O
می‌خواند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
تکیه	N	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
سعی	N	O
می‌کند	V	O
در	P	O
سایه	N	O
قرار	N	O
گیرد	V	O
.	PUNC	O

پسر	N	O
:	PUNC	O
فواید	Ne	O
روزه	N	O
.	PUNC	O

روزه	RES	O
فواید	Ne	O
زیادی	AJ	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

اگر	CONJ	O
ما	PRO	O
بخواهیم	V	O
درباره	Pe	O
فواید	Ne	O
روزه	N	O
بنویسیم	V	O
باید	V	O
دفترهای	Ne	O
زیادی	AJ	O
را	POSTP	O
سیاه	AJ	O
کنیم	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
می‌گوید	V	O
چه	DET	O
لذتی	N	O
دارد	V	O
وقتی	CONJ	O
که	CONJ	O
آدم	N	O
می‌گوید	V	O
قبول	AJ	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

او	PRO	O
می‌گوید	V	O
که	CONJ	O
روزه	Ne	O
آدم	N	O
را	POSTP	O
از	P	O
کارهای	Ne	O
بد	AJ	O
دور	Pe	O
نگه‌می‌دارد	V	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

رویای	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
آخرین	NUM	O
جمله	CL	O
پسر	N	O
روی	Pe	O
چهره	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
خوانده	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
با	P	O
کلام	Ne	O
مادر	N	O
ادغام	N	O
می‌گردد	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
[	PUNC	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
]	PUNC	O
:	PUNC	O
قبول	AJ	O
باشه	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
:	PUNC	O
خدا	N	O
قبول	AJ	O
کنه	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
و	CONJ	O
گز	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
او	PRO	O
می‌دهد	V	O
]	PUNC	O
پدر	N	O
:	PUNC	O
قبول	AJ	O
باشه	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
به	P	O
پدر	Ne	O
]	PUNC	O
قبول	AJ	O
باشه	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
گز	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
پدر	N	O
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
گز	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
مریم	N	B-PERS
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
خود	PRO	O
گز	N	O
را	POSTP	O
می‌خورد	V	O
و	CONJ	O
چه	DET	O
لذتی	N	O
می‌برد	V	O
.	PUNC	O

صدای	Ne	O
دست	N	O
زدن	Ne	O
بچه‌ها	N	O
،	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
را	POSTP	O
به	P	O
خود	PRO	O
می‌آورد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
کیفش	N	O
را	POSTP	O
روی	Pe	O
زانو	N	O
محکم	AJ	O
گرفته	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

سکوت	N	O
بر	P	O
کلاس	Ne	O
حاکم	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
کیف	N	O
را	POSTP	O
می‌گذارد	V	O
روی	Pe	O
زمین	N	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
دفتر	Ne	O
انشا	N	O
را	POSTP	O
روی	Pe	O
میز	N	O
باز	ADV	O
نگه‌می‌دارد	V	O
.	PUNC	O

دفتر	Ne	O
انشای	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
حسینی	N	I-PERS
بسته	V	O
روی	Pe	O
میز	Ne	O
پیش	Pe	O
روی	Ne	O
اوست	V	O
.	PUNC	O

معلم	Ne	O
بچه‌ها	N	O
را	POSTP	O
از	P	O
زیر	N	O
نگاه	N	O
می‌گذراند	V	O
.	PUNC	O

یکی	NUM	O
دو	NUM	O
نفر	N	O
سر	N	O
به	P	O
زیر	N	O
دارند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
مایل	N	O
است	V	O
انشا	N	O
بخواند	V	O
:	PUNC	O
سیخ	N	O
می‌نشیند	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
لحظه‌ای	N	O
به	P	O
او	PRO	O
می‌نگرد	V	O
و	CONJ	O
نگاهش	N	O
ثابت	AJ	O
می‌ماند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
لبخندکی	N	O
به	P	O
لب	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
معلم	Ne	O
دفتر	Ne	O
اسامی	N	O
را	POSTP	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
از	P	O
روی	Ne	O
آن	PRO	O
انتخاب	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
ناامید	ADV	O
وامی‌رود	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
…	PUNC	O

[	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
به‌سرعت	ADV	O
از	P	O
جا	N	O
بلند	AJ	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
دفترش	N	O
را	POSTP	O
برمی‌دارد	V	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
با	P	O
شنیدن	Ne	O
حسینی	REC	B-PERS
بر	P	O
جای	Ne	O
می‌نشیند	V	O
.	PUNC	O

]	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
دفترش	N	O
را	POSTP	O
برمی‌دارد	V	O
و	CONJ	O
با	P	O
طمانینه	N	O
می‌رود	V	O
.	PUNC	O

می‌ایستد	V	O
؛	PUNC	O
آماده	AJ	O
خواندن	N	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
به	P	O
او	PRO	O
اشاره	N	O
می‌کند	V	O
که	CONJ	O
:	PUNC	O
بخوان	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
:	PUNC	O
فواید	Ne	O
روزه	N	O
…	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
از	P	O
آفتاب	N	O
کلافه	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

کیف	N	O
را	POSTP	O
بالا	AJ	O
می‌آورد	V	O
و	CONJ	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

چهره	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
در	P	O
سایه	Ne	O
فرو‌می‌رود	N	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
آرام‌آرام	ADV	O
دست	Ne	O
او	PRO	O
گز	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
دهان	N	O
می‌گذارد	V	O
و	CONJ	O
می‌جود	V	O
…	PUNC	O

می‌جود	V	O
.	PUNC	O

زمان	Ne	O
حال	N	O
:	PUNC	O
چهره	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
در	P	O
آفتاب	N	O
و	CONJ	O
عرق	N	O
کرده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
گزها	N	O
را	POSTP	O
برمی‌دارد	V	O
و	CONJ	O
خیره	AJ	O
به	P	O
آن‌ها	PRO	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

گزها	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
نیمکت	N	O
جای	N	O
می‌دهد	V	O
؛	PUNC	O
به	P	O
بچه‌ها	N	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

همه	DETe	O
خیره	AJ	O
به	P	O
دهان	Ne	O
حسینی	REC	B-PERS
که	CONJ	O
انشا	N	O
می‌خواند	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
با	P	O
نگاهی	N	O
تحسین‌کننده	N	O
به	P	O
انشا	N	O
گوش	N	O
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
:	PUNC	O
…	PUNC	O

به	P	O
دیگران	PRO	O
فخرفروشی	N	O
نکند	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
یاد	Ne	O
بیچارگانی	N	O
می‌افتد	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
نان	Ne	O
شب	N	O
محتاجند	V	O
.	PUNC	O

زبانش	N	O
را	POSTP	O
بی‌خود	ADV	O
در	P	O
دهان	Ne	O
نمی‌چرخاند	V	O
و	CONJ	O
این‌ها	PRO	O
همه	PRO	O
یعنی	CONJ	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
روزه‌دار	N	O
با	P	O
اراده‌ای	N	O
قوی	AJ	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
کنترل	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

روزه‌دار	N	O
با	P	O
این	DET	O
کار	N	O
آماده	AJ	O
می‌شود	V	O
که	CONJ	O
بتواند	V	O
در	P	O
همه	DETe	O
کارهای	Ne	O
زندگی	N	O
موفق	AJ	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

اراده	Ne	O
قوی	AJe	O
روزه‌دار	AJ	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
کمک	N	O
می‌کند	V	O
که	CONJ	O
مشکلات	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
سادگی	N	O
از	P	O
سر	Ne	O
راه	Ne	O
خود	PRO	O
بردارد	V	O
.	PUNC	O

پشتکار	Ne	O
روزه‌دار	AJ	O
می‌تواند	V	O
همیشه	ADV	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
وادار	AJ	O
کند	V	O
که	CONJ	O
از	P	O
امتحانات	Ne	O
نترسد	V	O
و	CONJ	O
همیشه	ADV	O
در	P	O
امتحانات	Ne	O
مختلف	AJe	O
سربلند	AJ	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

و	CONJ	O
همه	DETe	O
این‌ها	PRO	O
که	CONJ	O
گفتیم	V	O
یک	NUM	O
طرف	N	O
و	CONJ	O
اجر	N	O
و	CONJ	O
ثواب	Ne	O
خداوند	N	O
هم	CONJ	O
یک	NUM	O
طرف	N	O
و	CONJ	O
به	P	O
جای	Ne	O
خود	PRO	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

*	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
به	P	O
گوشه	Ne	O
تخته‌سیاه	N	O
می‌نگرد	V	O
:	PUNC	O
«	PUNC	O
هشت	NUM	O
ساعت	N	O
به	P	O
افطار	N	O
مانده	V	O
»	PUNC	O
نظرش	N	O
را	POSTP	O
جلب	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
بچه‌ها	N	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
حسینی	REC	B-PERS
در	P	O
حال	Ne	O
خواندن	Ne	O
انشا	N	O
خیره	AJ	O
شده‌اند	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
معلم	N	O
که	CONJ	O
با	P	O
تحسین	N	O
به	P	O
حسینی	REC	B-PERS
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
به	P	O
گز	N	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
فشار	N	O
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

دهانش	N	O
آب	N	O
افتاده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

با	P	O
دو	NUM	O
دست	N	O
،	PUNC	O
با	P	O
سری	N	O
خمیده	V	O
،	PUNC	O
گوشه	Ne	O
زرورق	N	O
را	POSTP	O
پاره	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

صدای	Ne	O
زرورق	Ne	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
نگران	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

بچه‌ها	N	O
سراپا	ADV	O
گوش	N	O
به	P	O
انشا	N	O
…	PUNC	O

«	PUNC	O
روزه‌دار	N	O
با	P	O
اراده‌ای	N	O
قوی	AJ	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
کنترل	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

»	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
آرام‌آرام	ADV	O
سر	N	O
به	P	O
پایین	ADV	O
می‌خماند	V	O
؛	PUNC	O
از	P	O
همان	DET	O
پایین	ADV	O
بچه‌ها	N	O
را	POSTP	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
که	CONJ	O
هنوز	ADV	O
متوجه	AJe	O
انشا	N	O
هستند	V	O
.	PUNC	O

«	PUNC	O
پشتکار	Ne	O
روزه‌دار	AJ	O
می‌تواند	V	O
…	PUNC	O

»	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
به	P	O
«	PUNC	O
هشت	NUM	O
ساعت	N	O
به	P	O
افطار	N	O
مانده	V	O
»	PUNC	O
از	P	O
پشت	Ne	O
سر	Ne	O
بچه‌ها	N	O
،	PUNC	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

سر	N	O
فرومی‌برد	V	O
و	CONJ	O
درست	ADV	O
در	P	O
لحظه‌ای	N	O
که	CONJ	O
می‌خواهد	V	O
لب	N	O
بزند	V	O
،	PUNC	O
معلم	Ne	O
یکنواختی	AJ	O
را	POSTP	O
از	P	O
کلاس	N	O
می‌گیرد	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
:	PUNC	O
آفرین	N	O
!	PUNC	O
بچه‌ها	N	O
تشویق	N	O
کنین	V	O
!	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
در	P	O
میان	Ne	O
تشویق	Ne	O
بچه‌ها	N	O
،	PUNC	O
عرق	N	O
کرده	V	O
،	PUNC	O
سر	N	O
برمی‌دارد	V	O
.	PUNC	O

حسینی	REC	B-PERS
با	P	O
اندکی	DET	O
تواضع	N	O
سر	N	O
به	P	O
زیر	N	O
انداخته	V	O
است	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
نظر	Ne	O
خوشحال	AJ	O
می‌رسد	V	O
،	PUNC	O
هر‌چند	CONJ	O
سعی	N	O
دارد	V	O
این	DET	O
خوشحالی	N	O
را	POSTP	O
پنهان	AJ	O
کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
به	P	O
حسینی	REC	B-PERS
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
بی‌اختیار	ADV	O
،	PUNC	O
گویی	ADV	O
که	CONJ	O
تازه	ADV	O
وارد	Pe	O
حالت	Ne	O
جدید	AJe	O
کلاس	N	O
شده	V	O
،	PUNC	O
دست	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

دست	N	O
زدن	Ne	O
او	PRO	O
بعد	P	O
از	P	O
سکوت	N	O
نیز	CONJ	O
ادامه	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
به	P	O
او	PRO	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
متوجه	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
قطع	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

ببینم	V	O
حسینی	REC	B-PERS
،	PUNC	O
تو	PRO	O
…	PUNC	O

[	PUNC	O
زیرچشمی	ADV	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
می‌نگرد	V	O
،	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
سر	N	O
به	P	O
زیر	N	O
دارد	V	O
]	PUNC	O
روزه‌ای	V	O
؟	PUNC	O
حسینی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
خانم	N	O
اجازه	N	O
،	PUNC	O
اجازه	Ne	O
…	PUNC	O

معلم	N	O
:	PUNC	O
بگو	V	O
…	PUNC	O

حسینی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
اجازه	Ne	O
می‌تونیم	V	O
به	P	O
این	DET	O
سوال	N	O
جواب	Ne	O
ندیم	N	O
؟	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
کمی	N	O
سر	N	O
برمی‌دارد	V	O
و	CONJ	O
زیرچشمی	ADV	O
مواظب	AJe	O
حسینی	REC	B-PERS
است	V	O
و	CONJ	O
کنجکاو	AJ	O
پاسخ	Ne	O
وی	PRO	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
:	PUNC	O
خب	ADV	O
…	PUNC	O

آره	RES	O
.	PUNC	O

اگه	CONJ	O
نمی‌خوای	V	O
،	PUNC	O
جواب	N	O
نده	V	O
.	PUNC	O

ولی	CONJ	O
…	PUNC	O

[	PUNC	O
به	P	O
بچه‌ها	N	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

و	CONJ	O
در	P	O
عین	Ne	O
حال	N	O
بدون	Pe	O
نگاه	N	O
به	P	O
حسینی	REC	B-PERS
و	CONJ	O
گویی	ADV	O
قصد	N	O
دارد	V	O
چیزی	N	O
به	P	O
دیگران	PRO	O
بیاموزد	V	O
.	PUNC	O

]	PUNC	O
می‌شه	V	O
بگی	V	O
،	PUNC	O
چرا	ADV	O
؟	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

حسینی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
خانم	N	O
اجازه	Ne	O
…	PUNC	O

ما	PRO	O
…	PUNC	O

معلم	Ne	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
تاکید	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
:	PUNC	O
بگو	V	O
،	PUNC	O
خجالت	N	O
نکش	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
مستقیما	ADV	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
منتظر	AJe	O
پاسخ	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

حسینی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
خجالت	N	O
نمی‌کشیم	V	O
خانم	N	O
.	PUNC	O

به	P	O
نظرم	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
ناگهان	ADV	O
خودش	PRO	O
را	POSTP	O
جمع	N	O
و	CONJ	O
جور	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
محکم‌تر	AJ	O
از	P	O
قبل	ADV	O
جواب	N	O
می‌دهد	V	O
که	CONJ	O
]	PUNC	O
اگه	CONJ	O
بگیم	V	O
روزه‌ایم	V	O
مثل	ADVe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
داریم	V	O
چیز	Ne	O
…	PUNC	O

ویا	N	O
…	PUNC	O

بله	RES	O
…	PUNC	O

ریا	N	O
می‌کنیم	V	O
،	PUNC	O
خانم	N	O
.	PUNC	O

بعضی	DET	O
از	P	O
بچه‌ها	N	O
که	CONJ	O
قبلا	ADV	O
دیده‌ایم	V	O
به	P	O
هم	CONJ	O
زبان	N	O
نشان	N	O
می‌دهند	V	O
،	PUNC	O
یک	NUM	O
به	P	O
یک	NUM	O
سر	Ne	O
فرو‌می‌اندازند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
از	P	O
جمله	N	O
آنان	PRO	O
است	V	O
.	PUNC	O

معلم	N	O
:	PUNC	O
منتظر	AJe	O
چی	ADV	O
هستین	V	O
بچه‌ها	N	O
؟	PUNC	O
یه	NUM	O
بار	N	O
دیگه	PRO	O
تشویق	Ne	O
کنین	V	O
!	PUNC	O
بچه‌ها	N	O
،	PUNC	O
از	P	O
جمله	N	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
تشویق	N	O
می‌کنند	V	O
.	PUNC	O

مکث	N	O
روی	Pe	O
چهره	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
صدای	Ne	O
زنگ	N	O
روی	Pe	O
چهره	Ne	O
وی	PRO	O
به	P	O
گوش	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
گزها	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
کیف	N	O
می‌نهد	V	O
.	PUNC	O

بچه‌ها	N	O
بعضی	PRO	O
با	P	O
هم	PRO	O
،	PUNC	O
بعضی	DET	O
بازی‌کنان	ADV	O
،	PUNC	O
از	P	O
مدرسه	Ne	O
دور	AJ	O
می‌شوند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
و	CONJ	O
دوستش	N	O
محمود	N	B-PERS
در	P	O
کنار	ADVe	O
هم	PRO	O
قدم	N	O
برمی‌دارند	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
نرده‌های	Ne	O
پارک	N	O
رسیده‌اند	V	O
و	CONJ	O
حال	Ne	O
راهشان	N	O
از	P	O
هم	PRO	O
جدا	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
تمام	DETe	O
حواسش	N	O
متوجه	AJe	O
احمد	REC	B-PERS
حسینی	REC	I-PERS
است	V	O
که	CONJ	O
تنها	ADV	O
آن	DET	O
سوی	Ne	O
خیابان	N	O
در	P	O
حال	N	O
رفتن	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

محمود	REC	B-PERS
:	PUNC	O
[	PUNC	O
که	CONJ	O
ایستاده	V	O
]	PUNC	O
:	PUNC	O
هی	RES	O
…	PUNC	O

حواست	N	O
کجاست	V	O
؟	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
می‌ایستد	V	O
.	PUNC	O

محمود	REC	B-PERS
که	CONJ	O
نبش	Pe	O
خیابان	Ne	O
فرعی	N	O
ایستاده	V	O
است	V	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

محمود	REC	B-PERS
نزدیک	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

محمود	REC	B-PERS
:	PUNC	O
[	PUNC	O
گله‌مند	AJ	O
و	CONJ	O
در	P	O
عین	Ne	O
حال	N	O
کمی	ADV	O
طلبکارانه	ADV	O
]	PUNC	O
دارم	V	O
خداحافظی	N	O
می‌کنم	V	O
…	PUNC	O

فکرشو	N	O
نکن	V	O
،	PUNC	O
هفت	NUM	O
ساعت	N	O
که	CONJ	O
چیزی	N	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

خداحافظ	N	O
.	PUNC	O

و	CONJ	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
کیفش	N	O
را	POSTP	O
می‌چرخاند	V	O
،	PUNC	O
از	P	O
او	PRO	O
فاصله	N	O
می‌گیرد	V	O
.	PUNC	O

دختربچه‌ای	N	O
کوچک	AJe	O
مامان‌مامان‌گویان	ADV	O
دست	Ne	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
می‌کشد	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
با	P	O
اشاره	N	O
به	P	O
شیر	Ne	O
آب	N	O
]	PUNC	O
و	CONJ	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
طرف	Ne	O
شیر	Ne	O
آب	N	O
می‌برد	V	O
و	CONJ	O
آب	N	O
می‌خورد	V	O
.	PUNC	O

او	PRO	O
زیر	Pe	O
سایه	Ne	O
درختی	N	O
نشسته	V	O
،	PUNC	O
پایش	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
جوی	Ne	O
آب	N	O
کرده	V	O
و	CONJ	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

دختربچه	Ne	O
دور	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
ناگهان	ADV	O
به	P	O
سروروی	Ne	O
خود	PRO	O
[	PUNC	O
تند‌تند	V	O
]	PUNC	O
آب	N	O
می‌زند	V	O
و	CONJ	O
خود	PRO	O
را	POSTP	O
خیس	AJ	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
گویی	ADV	O
فکر	Ne	O
آب	N	O
خوردن	N	O
را	POSTP	O
از	P	O
سر	N	O
به	P	O
در	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مکث	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

کیف	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
طرف	Ne	O
خود	PRO	O
می‌کشد	V	O
.	PUNC	O

آن	PRO	O
را	POSTP	O
بازیگوشانه	ADV	O
باز	AJ	O
می‌کنه	V	O
؛	PUNC	O
صدای	Ne	O
اذان	N	O
به	P	O
گوش	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

کیف	N	O
را	POSTP	O
می‌بندد	V	O
و	CONJ	O
رها	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

پا	N	O
از	P	O
آب	N	O
بیرون	ADV	O
می‌کشد	V	O
.	PUNC	O

پایش	N	O
را	POSTP	O
خشک	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

جوراب	N	O
می‌پوشد	V	O
و	CONJ	O
بعد	CONJ	O
کفش	N	O
به	P	O
پا	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

بند	Ne	O
کفشها	N	O
را	POSTP	O
می‌بندد	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
تنه	Ne	O
درخت	N	O
تکیه	N	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
می‌نشیند	V	O
.	PUNC	O

کیف	N	O
،	PUNC	O
«	PUNC	O
چشمک	N	O
»	PUNC	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

زیرچشمی	ADV	O
به	P	O
کیف	N	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
درختان	N	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
که	CONJ	O
حال	Ne	O
شاخه‌هایشان	N	O
در	P	O
باد	N	O
تکان	N	O
می‌خورد	V	O
.	PUNC	O

و	CONJ	O
صدای	Ne	O
اذان	N	O
همچنان	ADV	O
با	P	O
حرکت	Ne	O
رقص‌وار	AJe	O
آنان	PRO	O
در	P	O
باد	N	O
،	PUNC	O
ادامه	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
که	CONJ	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
سر	N	O
بر	P	O
پشت	Ne	O
خمانده	V	O
با	P	O
تکیه	N	O
به	P	O
درخت	N	O
،	PUNC	O
شاخه‌ها	N	O
در	P	O
باد	Ne	O
می‌رقصند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
چشم	N	O
می‌بندد	V	O
که	CONJ	O
«	PUNC	O
بهتر	AJ	O
ببیند	V	O
»	PUNC	O
[	PUNC	O
دقیقا	ADV	O
حضور	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
ذهن	Ne	O
مجسم	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

]	PUNC	O
پایان	Ne	O
اذان	Ne	O
چشم	N	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
کودکی	N	O
را	POSTP	O
می‌بیند	V	O
که	CONJ	O
از	P	O
خیابان	Ne	O
پارک	N	O
آرام‌آرام	ADV	O
نزدیک	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

آب‌نباتی	N	O
چوبی	AJ	O
به	P	O
دهان	N	O
دارد	V	O
،	PUNC	O
لیس	N	O
می‌زند	V	O
و	CONJ	O
خیره	AJ	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
می‌نگرد	V	O
و	CONJ	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
وسوسه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
آب	Ne	O
دهان	N	O
قورت	N	O
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

بچه	N	O
نزدیک	AJ	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
همچنان	ADV	O
که	CONJ	O
از	P	O
جلویش	N	O
می‌گذرد	V	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
لیس	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
چشم‌بسته	ADV	O
با	P	O
حرکت	Ne	O
سر	Ne	O
کودک	N	O
را	POSTP	O
تعقیب	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

چشم	N	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
[	PUNC	O
به	P	O
گمان	Ne	O
آن	PRO	O
که	CONJ	O
کودک	N	O
رفته	V	O
یا	CONJ	O
لااقل	ADV	O
پشت	N	O
به	P	O
او	PRO	O
دارد	V	O
و	CONJ	O
دور	AJ	O
می‌شود	V	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
]	PUNC	O
کودک	N	O
از	P	O
جلویش	N	O
گذشته	V	O
است	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
عقب	ADV	O
،	PUNC	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
می‌نگرد	V	O
همچنان	ADV	O
آب‌نباتش	N	O
را	POSTP	O
لیس	N	O
می‌زند	V	O
و	CONJ	O
فاصله	N	O
می‌گیرد	V	O
.	PUNC	O

نگاه	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
به	P	O
کنار	ADVe	O
دستش	N	O
به	P	O
کیف	N	O
می‌لغزد	V	O
.	PUNC	O

دست	N	O
به	P	O
طرف	Ne	O
کیف	N	O
دراز	AJ	O
شده	V	O
است	V	O
و	CONJ	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
جانب	Ne	O
خود	PRO	O
می‌کشد	V	O
.	PUNC	O

سماور	N	O
قل	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

پدر	Ne	O
قرآن	N	O
می‌خواند	V	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
سفره	N	O
را	POSTP	O
میان	Pe	O
تخت	Ne	O
پهن	AJ	O
کرده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
گوشه‌ای	N	O
کز	N	O
کرده	V	O
و	CONJ	O
نشسته	V	O
.	PUNC	O

مریم	N	B-PERS
روی	Pe	O
کتاب	N	O
خم	AJ	O
شده	V	O
و	CONJ	O
مساله	Ne	O
حساب	Ne	O
حل	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

پدر	Ne	O
قرآن	N	O
را	POSTP	O
می‌بندد	V	O
و	CONJ	O
می‌بوسد	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
جلو	ADV	O
می‌گذارد	V	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
سبزی	N	O
خوردن	N	O
را	POSTP	O
سر	Pe	O
حوض	Ne	O
زیر	Pe	O
شیر	Ne	O
آب	N	O
می‌شوید	V	O
؛	PUNC	O
پشنگه‌های	Ne	O
آب	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
شمعدانیهای	Ne	O
سر	Ne	O
حوض	N	O
می‌پاشد	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
اتاق	N	O
می‌رود	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
به	P	O
مادر	N	O
]	PUNC	O
اگه	CONJ	O
کاری	N	O
هست	V	O
،	PUNC	O
کمک	N	O
کنم	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
نه	ADV	O
تو	PRO	O
خسته‌ای	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
خب	ADV	O
تو	PRO	O
هم	CONJ	O
خسته‌ای	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
با	P	O
اندکی	DET	O
شوخی	N	O
]	PUNC	O
درسته	V	O
؛	PUNC	O
ولی	CONJ	O
مردی	N	O
گفتن	N	O
،	PUNC	O
زنی	N	O
گفتن	N	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
سبزی	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
سفره	N	O
می‌نهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
از	P	O
صدای	Ne	O
قیژقیژ	Ne	O
تخت	Ne	O
سر	N	O
از	P	O
زانو	N	O
برمی‌دارد	V	O
؛	PUNC	O
پدر	N	O
در	P	O
اتاق	N	O
دیده	V	O
می‌شود	V	O
که	CONJ	O
قرآن	N	O
را	POSTP	O
لب	N	O
طاقچه	N	O
می‌نهد	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
سفره	N	O
را	POSTP	O
درست	ADV	O
و	CONJ	O
حسابی	ADV	O
پهن	AJ	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
وسایل	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
آن	PRO	O
می‌چیند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
به	P	O
مریم	REC	B-PERS
]	PUNC	O
مریم	REC	B-PERS
جان	N	O
،	PUNC	O
جمع	N	O
کن	V	O
بعد	CONJ	O
افطار	N	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
:	PUNC	O
این	DET	O
مساله	N	O
رو	POSTP	O
حل	N	O
کنم	V	O
،	PUNC	O
چشم	N	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
زیر	Pe	O
لب	Ne	O
دعایی	N	O
را	POSTP	O
زمزمه	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
کفش	N	O
از	P	O
پا	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
می‌رود	V	O
که	CONJ	O
آن	DET	O
سوی	Ne	O
سفره	N	O
،	PUNC	O
بر	P	O
تخت	N	O
بنشیند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
تقریبا	ADV	O
یکی	NUM	O
یکی	NUM	O
،	PUNC	O
با	P	O
نگاه	N	O
،	PUNC	O
همه	DET	O
چیز	N	O
را	POSTP	O
وارسی	N	O
می‌کنه	V	O
که	CONJ	O
کم	AJ	O
و	CONJ	O
کسری	N	O
نباشد	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
دست	N	O
به	P	O
پشت	N	O
دارد	V	O
از	P	O
خستگی	N	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
آهان	RES	O
،	PUNC	O
آبلیمو	N	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
می‌خواهد	V	O
از	P	O
جا	N	O
برخیزد	V	O
ولی	CONJ	O
با	P	O
یک	NUM	O
مکث	N	O
]	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
جان	N	O
یه	NUM	O
کاری	N	O
برا	P	O
مادر	N	O
بکن	V	O
.	PUNC	O

برو	V	O
تو	P	O
آشپزخونه	N	O
آبلیمو	N	O
رو	POSTP	O
بیار	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
که	CONJ	O
جایگیر	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
نه	ADV	O
احمد	REC	B-PERS
روزه‌ست	V	O
.	PUNC	O

خودم	PRO	O
میارم	V	O
،	PUNC	O
خب	ADV	O
پدر	N	O
نیم‌خیز	AJ	O
می‌شود	V	O
که	CONJ	O
از	P	O
جا	N	O
بلند	AJ	O
شود	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
با	P	O
شوخی	Ne	O
]	PUNC	O
نه	ADV	O
،	PUNC	O
نه	ADV	O
،	PUNC	O
خواستم	V	O
ثوابی	N	O
هم	CONJ	O
برده	V	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
و	CONJ	O
خود	PRO	O
با	P	O
خستگی	Ne	O
بلند	AJ	O
می‌شود	V	O
]	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
زل	N	O
زده	V	O
است	V	O
به	P	O
مادر	N	O
،	PUNC	O
به	P	O
پدر	N	O
،	PUNC	O
سر	N	O
به	P	O
زیر	N	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
با	P	O
انگشتهایش	N	O
حساب	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
موفق	AJ	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
می‌نشیند	V	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
:	PUNC	O
داداش	N	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
هفت	NUM	O
تا	CL	O
شیرینی	N	O
داریم	V	O
،	PUNC	O
چهار	NUM	O
تای	Ne	O
دیگه	PRO	O
هم	CONJ	O
می‌ذاریم	V	O
روش	N	O
،	PUNC	O
چند	DET	O
تا	CL	O
می‌شه	V	O
؟	PUNC	O
پدر	N	O
:	PUNC	O
مریم	REC	B-PERS
جان	N	O
،	PUNC	O
داداش	N	O
احمد	REC	B-PERS
روزه‌ست	V	O
.	PUNC	O

بیا	V	O
خودم	PRO	O
کمکت	N	O
کنم	V	O
.	PUNC	O

خب	ADV	O
…	PUNC	O

و	CONJ	O
خودش	PRO	O
را	POSTP	O
کمی	ADV	O
جلو	ADV	O
می‌کشد	V	O
به	P	O
طرف	Ne	O
مریم	REC	B-PERS
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
سر	N	O
بر	P	O
زانوی	Ne	O
غم	N	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
صدای	Ne	O
«	PUNC	O
ربنا	N	O
»	PUNC	O
از	P	O
گلدسته	Ne	O
مسجد	N	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
آبلیمو	N	O
به	P	O
یک	NUM	O
دست	N	O
و	CONJ	O
رادیو	N	O
در	P	O
دست	Ne	O
دیگر	PRO	O
می‌آید	V	O
.	PUNC	O

رادیو	N	O
را	POSTP	O
کنار	Pe	O
تخت	N	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
شیشه	Ne	O
آبلیمو	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
سفره	N	O
می‌نهد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
با	P	O
گوشه	Ne	O
چشمی	N	O
می‌تواند	V	O
رادیو	N	O
را	POSTP	O
ببیند	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
با	P	O
شنیدن	Ne	O
صدای	Ne	O
رادیو	N	O
]	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
جان	N	O
،	PUNC	O
تو	PRO	O
گناهت	N	O
کمتره	V	O
بابا	N	O
،	PUNC	O
دم	Pe	O
افطاری	N	O
دعا	N	O
کن	V	O
بنده‌های	Ne	O
خوبی	AJ	O
باشیم	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
نزدیک	Pe	O
احمد	REC	B-PERS
نشسته	V	O
است	V	O
و	CONJ	O
مشغول	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
که	CONJ	O
کمی	ADV	O
سر	N	O
برمی‌دارد	V	O
،	PUNC	O
چهره‌اش	N	O
برای	Pe	O
اولین	NUM	O
بار	N	O
،	PUNC	O
از	P	O
نزدیک	N	O
،	PUNC	O
مادر	N	O
را	POSTP	O
متوجه	AJe	O
خود	PRO	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
بمیرم	V	O
الهی	AJ	O
،	PUNC	O
ببین	V	O
صورتش	N	O
چطور	ADV	O
شده	V	O
،	PUNC	O
بچه‌م	V	O
!	PUNC	O
فردا	ADV	O
نمی‌خواد	V	O
روزه	N	O
بگیری	V	O
مادر	N	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
مریم	REC	B-PERS
کمک	N	O
می‌کند	V	O
]	PUNC	O
آوه	N	O
،	PUNC	O
چقدر	ADV	O
شیرینی	N	O
شد	V	O
ها	N	O
!	PUNC	O
[	PUNC	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
]	PUNC	O
آره	RES	O
،	PUNC	O
اگه	CONJ	O
خواستی	V	O
بگیری	V	O
،	PUNC	O
یه	NUM	O
در	P	O
میون	N	O
بگیر	V	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
بساطش	N	O
را	POSTP	O
با	P	O
خوشحالی	N	O
،	PUNC	O
که	CONJ	O
مساله	Ne	O
حل	N	O
شده	V	O
،	PUNC	O
جمع	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
لبخند	N	O
به	P	O
لب	N	O
دارد	V	O
و	CONJ	O
دندانهای	Ne	O
کرم‌خورده‌اش	AJ	O
معلوم	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
با	P	O
دیدن	Ne	O
حالت	Ne	O
بهت‌زده	AJe	O
احمد	REC	B-PERS
به	P	O
پدر	N	O
نگاه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
متوجه	AJ	O
نگاه	Ne	O
مادر	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
زیر	Pe	O
نگاه	Ne	O
آنان	PRO	O
طاقت	N	O
نمی‌آورد	V	O
و	CONJ	O
از	P	O
جا	N	O
کنده	V	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
اتاق	N	O
می‌دود	V	O
.	PUNC	O

لحظه‌ای	N	O
نگاه	Ne	O
مادر	N	O
و	CONJ	O
پدر	Ne	O
پرسان	N	O
،	PUNC	O
در	P	O
هم	CONJ	O
قفل	N	O
می‌ماند	V	O
.	PUNC	O

صدای	Ne	O
اذان	N	O
به	P	O
گوش	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
روی	Pe	O
رختخواب	N	O
،	PUNC	O
بغض	N	O
کرده	V	O
،	PUNC	O
افتاده	V	O
است	V	O
و	CONJ	O
شانه‌هایش	N	O
تکان	N	O
می‌خورد	V	O
.	PUNC	O

گاه	ADV	O
نفسی	N	O
بسیار	ADV	O
عمیق	AJ	O
می‌کشد	V	O
و	CONJ	O
صدایش	N	O
در	P	O
فضا	N	O
می‌پیچد	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
وارد	N	O
می‌شود	V	O
،	PUNC	O
پایش	N	O
به	P	O
کیف	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
که	CONJ	O
روی	Pe	O
زمین	N	O
افتاده	V	O
می‌خورد	V	O
؛	PUNC	O
در	P	O
کنار	ADVe	O
احمد	REC	B-PERS
زانو	N	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
چته	V	O
احمد	REC	B-PERS
؟	PUNC	O
چی	ADV	O
شده	V	O
؟	PUNC	O
دست	N	O
به	P	O
شانه	Ne	O
او	PRO	O
می‌برد	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
با	P	O
شانه	N	O
دست	N	O
را	POSTP	O
پس	ADV	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
شانه	N	O
را	POSTP	O
می‌رهاند	V	O
]	PUNC	O
مادر	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
چی	ADV	O
شده	V	O
مادر	N	O
؟	PUNC	O
بار	Ne	O
دیگر	PRO	O
دست	N	O
می‌برد	V	O
و	CONJ	O
این	DET	O
بار	N	O
دستش	N	O
روی	Pe	O
شانه	N	O
می‌ماند	V	O
و	CONJ	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
لمس	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
با	P	O
کسی	N	O
دعوا	N	O
کردی	V	O
؟	PUNC	O
پدر	N	O
وارد	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
می‌ایستد	V	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
عاجزانه	ADV	O
به	P	O
او	PRO	O
می‌نگرد	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
آرام	ADV	O
به	P	O
مادر	N	O
]	PUNC	O
چی	ADV	O
شده	V	O
؟	PUNC	O
مادر	N	O
سر	N	O
تکان	N	O
می‌دهد	V	O
و	CONJ	O
بعد	CONJ	O
به	P	O
احمد	REC	B-PERS
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
چته	V	O
آخه	ADV	O
مادر	N	O
؟	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
بشدت	ADV	O
بغض	N	O
کرده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

مریم	N	B-PERS
به	P	O
داخل	Ne	O
اتاق	N	O
می‌دود	V	O
.	PUNC	O

پایش	N	O
به	P	O
کیف	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
می‌خورد	V	O
و	CONJ	O
متوجه	AJe	O
گزهایی	N	O
می‌شود	V	O
که	CONJ	O
از	P	O
کیف	N	O
روی	Pe	O
فرش	N	O
پخش	N	O
می‌شوند	V	O
.	PUNC	O

لب	N	O
به	P	O
خنده	N	O
می‌گشاید	V	O
و	CONJ	O
دندانهای	Ne	O
کرم‌خورده	AJ	O
-	PUNC	O
اما	CONJ	O
نازش	N	O
-	PUNC	O
نمایان	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
لحظه‌ای	N	O
مریم	REC	B-PERS
را	POSTP	O
می‌نگرد	V	O
و	CONJ	O
بار	Ne	O
دیگر	PRO	O
صدای	Ne	O
مادر	N	O
،	PUNC	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
متوجه	AJe	O
احمد	REC	B-PERS
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
آخه	ADV	O
بگو	V	O
چی	ADV	O
شده	V	O
،	PUNC	O
کاری	N	O
کردی	V	O
!	PUNC	O
ها	RES	O
…	PUNC	O

ن	N	O
؟	PUNC	O
[	PUNC	O
مکث	N	O
]	PUNC	O
بگو	V	O
چی	ADV	O
شده	V	O
،	PUNC	O
مادر	N	O
؟	PUNC	O
[	PUNC	O
مکث	N	O
]	PUNC	O
آخه	ADV	O
یه	NUM	O
چیزی	N	O
بگو	V	O
!	PUNC	O
مادر	N	O
به	P	O
پدر	N	O
می‌نگرد	V	O
و	CONJ	O
با	P	O
نگاه	N	O
به	P	O
او	PRO	O
حالی	N	O
می‌کند	V	O
که	CONJ	O
حرف	N	O
بزند	V	O
.	PUNC	O

لااله‌الاالله	N	O
پدر	N	O
:	PUNC	O
حرف	N	O
بزن	V	O
،	PUNC	O
چی	ADV	O
شده	V	O
بابا	N	O
؟	PUNC	O
بغض	N	O
احمد	REC	B-PERS
می‌ترکد	V	O
و	CONJ	O
گریه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	Ne	O
بی‌طاقت	AJ	O
دست	N	O
می‌برد	V	O
به	P	O
طرف	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
پدر	N	O
با	P	O
اشاره	N	O
مانع	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

[	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
بگذار	V	O
گریه	N	O
کند	V	O
.	PUNC	O

]	PUNC	O
مادر	N	O
،	PUNC	O
بالاخره	ADV	O
طاقت	N	O
نمی‌آورد	V	O
و	CONJ	O
سعی	N	O
می‌کند	V	O
احمد	REC	B-PERS
را	POSTP	O
برگرداند	V	O
؛	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
ابتدا	ADV	O
دست	Ne	O
مادر	N	O
را	POSTP	O
پس	ADV	O
می‌زند	V	O
و	CONJ	O
گویی	ADV	O
خجالت	N	O
می‌کشد	V	O
،	PUNC	O
مقاومت	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
با	P	O
اصرار	N	O
روی	Pe	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
سوی	Ne	O
خود	PRO	O
می‌چرخاند	V	O
و	CONJ	O
دستهای	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
را	POSTP	O
که	CONJ	O
مکرر	ADV	O
چهره‌اش	N	O
را	POSTP	O
می‌پوشانند	V	O
،	PUNC	O
پس	ADV	O
می‌زند	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
چت	N	O
شده	V	O
آخه	ADV	O
؟	PUNC	O
[	PUNC	O
مکث	N	O
]	PUNC	O
دلمو	N	O
خون	N	O
نکن	V	O
دم	Pe	O
غروبی	N	O
.	PUNC	O

بگو	V	O
چی	ADV	O
شده	V	O
مادر	N	O
!	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
گریه	N	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
بگو	V	O
،	PUNC	O
قول	Ne	O
میدم	V	O
کاری	N	O
بهت	P	O
نداشته	V	O
باشم	V	O
،	PUNC	O
بابا	N	O
!	PUNC	O
اگه	CONJ	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
کاری	N	O
که	CONJ	O
کردی	V	O
گریه	N	O
می‌کنی	V	O
،	PUNC	O
معلومه	V	O
که	CONJ	O
پشیمونی	V	O
.	PUNC	O

گریه	N	O
نکن	V	O
بابا	N	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
،	PUNC	O
خیلی	ADV	O
راحت	ADV	O
بگو	V	O
چی	ADV	O
شده	V	O
.	PUNC	O

صدای	Ne	O
زرورق	Ne	O
گز	N	O
،	PUNC	O
سکوت	N	O
را	POSTP	O
می‌شکند	V	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
گز	N	O
را	POSTP	O
باز	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
به	P	O
مریم	REC	B-PERS
خیره	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

لحظه‌ای	N	O
همگی	PRO	O
متوجه	AJe	O
مریم	REC	B-PERS
می‌شوند	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
بار	Ne	O
دیگر	PRO	O
به	P	O
ه‌ق‌ه‌ق	N	O
افتاده	V	O
است	V	O
.	PUNC	O

مادر	N	O
:	PUNC	O
خب	ADV	O
،	PUNC	O
بگو	V	O
مادر	N	O
،	PUNC	O
چی	ADV	O
شده	V	O
؟	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
[	PUNC	O
هق‌هق‌کنان	ADV	O
]	PUNC	O
روزه‌مو	N	O
…	PUNC	O

نتونستم	V	O
…	PUNC	O

جلو	Pe	O
خودمو	PRO	O
بگیرم	V	O
[	PUNC	O
.	PUNC	O

به	P	O
دست	Ne	O
مریم	REC	B-PERS
اشاره	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
انگار	ADV	O
که	CONJ	O
گزها	N	O
مقصرند	V	O
]	PUNC	O
روزه‌مو	N	O
…	PUNC	O

روزه‌مو	N	O
…	PUNC	O

خوردم	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
سکوت	N	O
را	POSTP	O
،	PUNC	O
که	CONJ	O
تنها	ADV	O
ه‌ق‌ه‌ق	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
برهمش	AJ	O
زده	V	O
،	PUNC	O
می‌شکند	V	O
.	PUNC	O

پدر	N	O
:	PUNC	O
[	PUNC	O
با	P	O
مهربانی	N	O
]	PUNC	O
روز	Ne	O
اول	NUM	O
بوده	V	O
.	PUNC	O

روز	Ne	O
اول	NUM	O
سخته	V	O
…	PUNC	O

پاشو	V	O
بابا	N	O
،	PUNC	O
فرصت	Ne	O
زیاده	AJ	O
و	CONJ	O
دست	N	O
به	P	O
طرف	Ne	O
او	PRO	O
دراز	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
:	PUNC	O
فردا	ADV	O
داداش	N	O
!	PUNC	O
احمد	REC	B-PERS
با	P	O
شنیدن	Ne	O
صدا	N	O
سر	N	O
برمی‌دارد	V	O
و	CONJ	O
دست	Ne	O
پدر	N	O
را	POSTP	O
که	CONJ	O
دراز	AJ	O
شده	V	O
می‌بیند	V	O
.	PUNC	O

مریم	REC	B-PERS
:	PUNC	O
فر	N	O
-	PUNC	O
دا	N	O
!	PUNC	O
[	PUNC	O
تقریبا	ADV	O
به	P	O
خود	PRO	O
]	PUNC	O
دو	NUM	O
بخشه	V	O
.	PUNC	O

احمد	REC	B-PERS
دست	Ne	O
پدر	N	O
را	POSTP	O
می‌گیرد	V	O
و	CONJ	O
برپا	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

*	PUNC	O
این	DET	O
انشا	N	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
صدای	Ne	O
زمینه	Ne	O
خوانده	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
تنها	ADV	O
جملات	N	O
یا	CONJ	O
عباراتی	N	O
که	CONJ	O
زیر	Pe	O
آن‌ها	PRO	O
خط	N	O
کشیده	V	O
شده	V	O
)	PUNC	O
به	P	O
صلاحدید	Ne	O
کارگردان	N	O
(	PUNC	O
به	P	O
وضوح	N	O
به	P	O
گوش	Ne	O
احمد	REC	B-PERS
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

#	PUNC	O
میزگردی	N	O
با	P	O
دست‌اندرکاران	Ne	O
برنامه	N	O
«	PUNC	O
جست	V	O
و	CONJ	O
جو	N	O
»	PUNC	O
#	PUNC	O
چطور	ADV	O
شد	V	O
که	CONJ	O
چنین	CL	O
برنامه‌ای	N	O
شکل	N	O
گرفت	V	O
و	CONJ	O
چطور	ADV	O
شد	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
برنامه	N	O
ساخته	V	O
شد	V	O
؛	PUNC	O
چه	DET	O
بخشهایی	N	O
داشت	V	O
و	CONJ	O
کدام	DET	O
بخشها	N	O
را	POSTP	O
توانستید	V	O
به	P	O
عمل	N	O
برسانید	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
عرض	N	O
کنم	V	O
که	CONJ	O
در	P	O
ابتدا	ADV	O
از	P	O
طرف	Ne	O
گروه	Ne	B-ORG
اجتماعی	AJe	I-ORG
شبکه	Ne	I-ORG
سه	NUM	I-ORG
ساخت	Ne	O
برنامه‌ای	N	O
با	P	O
موضوع	Ne	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
سفارش	N	O
شد	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
خب	ADV	O
خوشبختانه	ADV	O
این	DET	O
قضیه	N	O
چندان	ADV	O
دور	AJ	O
از	P	O
ذهن	Ne	O
من	PRO	O
هم	CONJ	O
نبود	V	O
.	PUNC	O

قبلا	ADV	O
بخشی	N	O
از	P	O
ذهنم	N	O
را	POSTP	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
به	P	O
خود	PRO	O
مشغول	AJ	O
کرده	V	O
بود	V	O
و	CONJ	O
یکی	NUM	O
-	PUNC	O
دو	NUM	O
تا	CL	O
طرح	Ne	O
داستانی	AJ	O
هم	CONJ	O
نوشته	V	O
بودم	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
مدیر	Ne	O
گروه	N	O
دادم	V	O
و	CONJ	O
همین	DET	O
طرحهای	Ne	O
داستانی	AJ	O
باعث	AJ	O
شد	V	O
که	CONJ	O
گروه	Ne	B-ORG
اجتماعی	AJe	I-ORG
شبکه	Ne	I-ORG
سه	NUM	I-ORG
بگوید	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
ژانر	N	O
را	POSTP	O
مستند	AJ	O
کار	N	O
کن	V	O
و	CONJ	O
من	PRO	O
هم	CONJ	O
پذیرفتم	V	O
و	CONJ	O
شروع	N	O
به	P	O
کار	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

کار	N	O
از	P	O
چه	DET	O
بخشهایی	N	O
تشکیل	N	O
شد	V	O
و	CONJ	O
شما	PRO	O
چه	DET	O
بخشهایی	N	O
را	POSTP	O
دوست	N	O
داشتید	V	O
که	CONJ	O
در	P	O
کار	N	O
نبود	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
کار	N	O
سفارش	N	O
شد	V	O
،	PUNC	O
ابتدا	ADV	O
خیلی	ADV	O
آسان	AJ	O
به	P	O
نظر	N	O
می‌آمد	V	O
؛	PUNC	O
چون	CONJ	O
چیزی	N	O
که	CONJ	O
در	P	O
جامعه	N	O
زیاد	AJ	O
است	V	O
معضلات	N	O
است	V	O
،	PUNC	O
آن	PRO	O
هم	CONJ	O
از	P	O
نوع	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
.	PUNC	O

هر	DET	O
کسی	N	O
که	CONJ	O
پایش	N	O
را	POSTP	O
بیرون	ADV	O
بگذارد	V	O
،	PUNC	O
با	P	O
انواع	N	O
و	CONJ	O
اقسام	Ne	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
روبه‌رو	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
وقتی	CONJ	O
وارد	Pe	O
کار	N	O
شدیم	V	O
و	CONJ	O
پیش‌تولید	N	O
را	POSTP	O
شروع	N	O
کردیم	V	O
،	PUNC	O
دیدیم	V	O
که	CONJ	O
نه	ADV	O
،	PUNC	O
به	P	O
این	DET	O
راحتیها	N	O
هم	CONJ	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
برای	Pe	O
بازگو	N	O
کردن	Ne	O
معضلات	N	O
با	P	O
موانع	Ne	O
زیادی	AJ	O
روبه‌رو	N	O
بودیم	V	O
.	PUNC	O

مثلا	ADV	O
،	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
وارد	Pe	O
زندان	N	O
می‌شدیم	V	O
،	PUNC	O
خیلی	DET	O
چیزها	N	O
می‌دیدیم	V	O
و	CONJ	O
نمی‌توانستیم	V	O
بازگو	N	O
کنیم	V	O
)	PUNC	O
به	P	O
دلیل	Ne	O
عرف	Ne	O
جامعه	N	O
و	CONJ	O
خط	Ne	O
قرمزها	N	O
(	PUNC	O
.	PUNC	O

برای	Pe	O
همین	PRO	O
،	PUNC	O
مدتی	N	O
که	CONJ	O
از	P	O
پیش‌تولید	N	O
گذشت	V	O
،	PUNC	O
با	P	O
یک	NUM	O
جور	CL	O
ممیزی	Ne	O
درونی	AJ	O
شروع	N	O
کردم	V	O
به	P	O
کار	N	O
.	PUNC	O

مضاف	AJ	O
بر	P	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
در	P	O
این	DET	O
مورد	N	O
با	P	O
مساولان	Ne	O
شبکه	N	O
هم	CONJ	O
داام	N	O
برای	Pe	O
مشورت	N	O
در	P	O
ارتباط	N	O
بودم	V	O
.	PUNC	O

معضلات	Ne	O
انواع	N	O
و	CONJ	O
اقسام	N	O
داشت	V	O
؛	PUNC	O
اعتیاد	N	O
و	CONJ	O
سرقت	Ne	O
بیشتر	AJ	O
به	P	O
چشم	N	O
می‌خورد	V	O
که	CONJ	O
این‌ها	PRO	O
خودش	PRO	O
باعث	AJe	O
شروع	Ne	O
معضلات	Ne	O
دیگر	PRO	O
می‌شد	V	O
که	CONJ	O
باز	ADV	O
با	P	O
پیگیری‌ای	N	O
که	CONJ	O
کردیم	V	O
،	PUNC	O
فهمیدیم	V	O
فاجعه	N	O
بسیار	ADV	O
عمیق	AJ	O
است	V	O
؛	PUNC	O
مثلا	ADV	O
میانگین	Ne	O
سن	Ne	O
معتادها	N	O
زیر	Pe	O
پانزده	NUM	O
سال	N	O
بود	V	O
…	PUNC	O

برای	Pe	O
همین	PRO	O
با	P	O
آقای	Ne	O
رایانی	N	B-PERS
نشستیم	V	O
و	CONJ	O
صحبتهای	Ne	O
زیادی	AJ	O
کردیم	V	O
تا	CONJ	O
به	P	O
یک	NUM	O
جمع‌بندی	Ne	O
کلی	AJ	O
رسیدیم	V	O
و	CONJ	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
تمام	DETe	O
مشکلات	Ne	O
ما	PRO	O
برمی‌گردد	V	O
به	P	O
معضل	Ne	O
فرهنگی‌مان	AJ	O
:	PUNC	O
خانواده	N	O
و	CONJ	O
جامعه	N	O
،	PUNC	O
که	CONJ	O
باعث	AJe	O
ازدیاد	Ne	O
معضلات	N	O
شده	V	O
؛	PUNC	O
این‌ها	PRO	O
همه	DETe	O
چیزهایی	N	O
بود	V	O
که	CONJ	O
وقتی	CONJ	O
ما	PRO	O
وارد	Pe	O
کار	N	O
شدیم	V	O
بهش	P	O
رسیدیم	V	O
و	CONJ	O
دیدیم	V	O
که	CONJ	O
کار	N	O
به‌قدری	ADV	O
پیچیده	AJ	O
است	V	O
که	CONJ	O
حتی	ADV	O
گروههایی	N	O
می‌طلبید	V	O
که	CONJ	O
هر	DET	O
گروه	N	O
بروند	V	O
دنبال	Ne	O
یکی	NUM	O
.	PUNC	O

به	P	O
همین	DET	O
دلیل	N	O
،	PUNC	O
با	P	O
آقای	Ne	O
رایانی	REC	B-PERS
و	CONJ	O
خانم	Ne	O
یوسفی	N	B-PERS
صحبت	N	O
کردیم	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
این	DET	O
نتیجه	N	O
رسیدیم	V	O
که	CONJ	O
ساخت	V	O
«	PUNC	O
جست	V	O
و	CONJ	O
جو	N	O
»	PUNC	O
را	POSTP	O
با	P	O
این	DET	O
هدف	N	O
دنبال	N	O
کنیم	V	O
:	PUNC	O
«	PUNC	O
ما	PRO	O
می‌خواهیم	V	O
فقط	ADV	O
معضلات	N	O
را	POSTP	O
معرفی	N	O
کنیم	V	O
و	CONJ	O
اگر	CONJ	O
به	P	O
ما	PRO	O
فرصتی	N	O
دادند	V	O
،	PUNC	O
می‌رویم	V	O
روی	Pe	O
تک‌تک	Ne	O
معضلات	Ne	O
کار	N	O
می‌کنیم	V	O
.	PUNC	O

»	PUNC	O
در	P	O
کل	N	O
،	PUNC	O
اگر	CONJ	O
بخواهم	V	O
در	P	O
اینجا	ADV	O
درباره	Pe	O
تمام	DETe	O
معضلات	N	O
صحبت	N	O
کنم	V	O
،	PUNC	O
خیلی	DET	O
حرفها	N	O
هست	V	O
که	CONJ	O
باید	V	O
گفته	V	O
شود	V	O
و	CONJ	O
فکر	N	O
نمی‌کنم	V	O
زیاد	ADV	O
با	P	O
وقتمان	N	O
جور	N	O
دربیاید	V	O
.	PUNC	O

فقط	ADV	O
می‌توانم	V	O
بگویم	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
دریایی	N	O
رسیدیم	V	O
که	CONJ	O
رفتن	N	O
توی	Pe	O
این	DET	O
دریا	N	O
با	P	O
خودمان	PRO	O
بود	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
بیرون	ADV	O
آمدنش	N	O
با	P	O
خدا	N	O
؛	PUNC	O
به	P	O
طوری	N	O
که	CONJ	O
من	PRO	O
اواسط	Ne	O
کار	N	O
حتی	ADV	O
دچار	AJe	O
مشکلات	Ne	O
روحی	AJ	O
و	CONJ	O
روانی	AJ	O
شدم	V	O
.	PUNC	O

با	P	O
دیدن	N	O
و	CONJ	O
بررسی	Ne	O
این	DET	O
همه	DET	O
معضلات	N	O
یک	NUM	O
ماه	N	O
تمام	AJ	O
از	P	O
انجام	N	O
دادن	Ne	O
کار	Ne	O
باز‌ماندم	V	O
.	PUNC	O

وقتی	CONJ	O
وارد	Pe	O
این	DET	O
زندانها	N	O
می‌شدیم	V	O
،	PUNC	O
یک	NUM	O
دفعه	N	O
با	P	O
هزاران	NUM	O
نفر	CL	O
آدم	N	O
روبه‌رو	N	O
می‌شدیم	V	O
که	CONJ	O
جرم	N	O
و	CONJ	O
روند	Ne	O
مجرم	AJ	O
شدنشان	N	O
عین	Ne	O
اثر	N	O
انگشت	Ne	O
هیچ	DET	O
کدام	N	O
شبیه	AJe	O
اون	DET	O
یکی	NUM	O
نبود	V	O
:	PUNC	O
زندگیهای	Ne	O
متفاوت	AJ	O
و	CONJ	O
معضلات	Ne	O
متفاوت	AJ	O
و	CONJ	O
بدبختی‌های	Ne	O
متفاوت	AJ	O
،	PUNC	O
که	CONJ	O
این‌ها	PRO	O
همه	DETe	O
ما	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
فکر	N	O
وامی‌داشت	V	O
که	CONJ	O
واقعا	ADV	O
آینده	N	O
چطور	ADV	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
برنامه	N	O
یکی	NUM	O
از	P	O
تلخ‌ترین	AJ	O
برنامه‌هایی	N	O
بود	V	O
که	CONJ	O
کار	N	O
کرده	V	O
بودیم	V	O
؛	PUNC	O
چون	CONJ	O
روز‌به‌روز	ADV	O
ما	PRO	O
به	P	O
آینده	Ne	O
ناامیدتر	AJ	O
می‌شدیم	V	O
.	PUNC	O

می‌گفتیم	V	O
به	P	O
سر	Ne	O
این	DET	O
جامعه	N	O
چه	ADV	O
می‌آید	V	O
؛	PUNC	O
ولی	CONJ	O
خب	ADV	O
با	P	O
توکل	N	O
به	P	O
خدا	N	O
و	CONJ	O
کمک	Ne	O
دوستان	N	O
،	PUNC	O
بخصوص	ADV	O
آقای	Ne	O
رایانی	REC	B-PERS
و	CONJ	O
خانم	Ne	O
یوسفی	REC	B-PERS
که	CONJ	O
زحماتشان	N	O
واقعا	ADV	O
اگر	CONJ	O
بیشتر	ADV	O
از	P	O
من	PRO	O
نباشد	V	O
،	PUNC	O
کمتر	AJ	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

فرمودید	V	O
که	CONJ	O
با	P	O
این	DET	O
دید	N	O
رفتید	V	O
سراغ	Ne	O
این	DET	O
کار	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
بپردازید	V	O
؛	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
وارد	Pe	O
قضیه	Ne	O
شدید	AJ	O
و	CONJ	O
دیدید	V	O
که	CONJ	O
طرح	Ne	O
تحقیق	N	O
نه	ADV	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
بلکه	CONJ	O
معضلات	Ne	O
فرهنگی	AJ	O
بوده	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
طرح	Ne	O
تحقیق	Ne	O
شما	PRO	O
در	P	O
اواسط	Ne	O
کار	N	O
تغییر	N	O
کرد	V	O
،	PUNC	O
می‌خواهیم	V	O
ببینیم	V	O
این	DET	O
تغییر	N	O
چه	DET	O
تاثیری	N	O
در	P	O
روند	Ne	O
کار	N	O
گذاشته	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
من	PRO	O
معضلات	Ne	O
فرهنگی	AJ	O
را	POSTP	O
به	P	O
این	DET	O
خاطر	N	O
عنوان	N	O
کردم	V	O
که	CONJ	O
وقتی	CONJ	O
وارد	Pe	O
جامعه	N	O
شدیم	V	O
و	CONJ	O
رفتیم	V	O
بین	Pe	O
مردم	N	O
،	PUNC	O
با	P	O
این	DET	O
دید	V	O
که	CONJ	O
معضلاتی	N	O
هست	V	O
و	CONJ	O
می‌خواهیم	V	O
این	DET	O
معضلات	N	O
را	POSTP	O
بررسی	N	O
کنیم	V	O
،	PUNC	O
با	P	O
آدمها	N	O
تک‌تک	N	O
صحبت	N	O
کردیم	V	O
توی	Pe	O
زندان	N	O
،	PUNC	O
توی	Pe	O
پارک	N	O
،	PUNC	O
دختر	N	O
و	CONJ	O
پسرهای	Ne	O
فراری	AJ	O
،	PUNC	O
بچه‌های	Ne	O
گدا	N	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
سارق	N	O
-	PUNC	O
که	CONJ	O
همه	DETe	O
این‌ها	PRO	O
به	P	O
یک	NUM	O
چیز	N	O
برمی‌گردد	V	O
:	PUNC	O
بنیان	Ne	O
سست	AJe	O
خانواده	N	O
.	PUNC	O

وقتی	CONJ	O
آمدیم	V	O
بنیان	Ne	O
سست	AJe	O
خانواده	N	O
را	POSTP	O
بررسی	N	O
کردیم	V	O
،	PUNC	O
دیدیم	V	O
که	CONJ	O
بنیان	Ne	O
سست	AJe	O
فرهنگ	Ne	O
خانواده	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

وقتی	CONJ	O
آمدیم	V	O
بنیان	Ne	O
سست	AJe	O
فرهنگ	Ne	O
خانواده	N	O
را	POSTP	O
بررسی	N	O
کردیم	V	O
،	PUNC	O
دیدم	V	O
که	CONJ	O
بعضی	DET	O
از	P	O
مساال	Ne	O
فرهنگی	AJ	O
حالا	ADV	O
اشتباهی	N	O
جزو	Ne	O
سنت	Ne	O
ما	PRO	O
ست	V	O
.	PUNC	O

من	PRO	O
اینجا	ADV	O
تاکید	N	O
می‌کنم	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
مساال	N	O
نه	ADV	O
جزو	Ne	O
مذهب	Ne	O
ما	PRO	O
ست	V	O
و	CONJ	O
نه	ADV	O
جزو	Ne	O
فرهنگ	Ne	O
غنی	AJe	O
ما	PRO	O
.	PUNC	O

فقط	ADV	O
جزو	Ne	O
یک	NUM	O
سری	CL	O
خرافات	N	O
و	CONJ	O
رسوم	Ne	O
سنتی	AJ	O
که	CONJ	O
به	P	O
اشتباه	Ne	O
بعضی‌ها	N	O
فکر	N	O
می‌کنند	V	O
مذهبی	AJ	O
است	V	O
و	CONJ	O
عده‌ای	N	O
هم	CONJ	O
مغرضانه	ADV	O
سعی	N	O
دارند	V	O
این	DET	O
مساال	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
مذهب	N	O
ریشه‌یابی	N	O
کنند	V	O
.	PUNC	O

این‌ها	PRO	O
خرافاتی	AJ	O
بوده	V	O
که	CONJ	O
خود	PROe	O
مردم	N	O
ساخته‌اند	V	O
.	PUNC	O

مثلا	ADV	O
نگاه	Ne	O
بد	AJe	O
مردم	N	O
به	P	O
طلاق	N	O
،	PUNC	O
نگاه	Ne	O
بد	AJe	O
مردم	N	O
به	P	O
احترام	Ne	O
مرد	N	O
به	P	O
زن	N	O
،	PUNC	O
نگاه	Ne	O
بد	AJe	O
مردم	N	O
نسبت	N	O
به	P	O
رابطه	Ne	O
دوستانه	AJe	O
پدر	N	O
و	CONJ	O
فرزند	N	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

این‌ها	PRO	O
باعث	AJ	O
شده	V	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
فرهنگ	Ne	O
سستی	N	O
داشته	V	O
باشیم	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
فرهنگ	N	O
آبستن	AJe	O
معضلاتمان	N	O
بشود	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
حالی	N	O
که	CONJ	O
اگر	CONJ	O
اندکی	DET	O
متون	Ne	O
اسلامی	AJ	O
را	POSTP	O
مطالعه	N	O
کنیم	V	O
،	PUNC	O
می‌بینیم	V	O
که	CONJ	O
چقدر	ADV	O
مساال	N	O
معضل‌ساز	AJ	O
نهی	V	O
شده‌اند	V	O
)	PUNC	O
این	DET	O
مساله	N	O
را	POSTP	O
من	PRO	O
اشاره	N	O
کردم	V	O
چون	CONJ	O
دیده‌ام	V	O
که	CONJ	O
بعضی‌ها	ADV	O
سریع	AJe	O
این‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
اسلام	N	O
و	CONJ	O
مذهب	N	O
ربط	N	O
می‌دهند	V	O
(	PUNC	O
.	PUNC	O

تاثیرش	N	O
این	PRO	O
بود	V	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
عمیق	AJ	O
نگاه	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
در	P	O
۲۶	NUM	O
قسمت	Ne	O
اول	NUMe	O
سعی	N	O
کردیم	V	O
بگوییم	V	O
انسان	N	O
موجودی	N	O
است	V	O
دارای	AJe	O
اختیار	N	O
که	CONJ	O
در	P	O
هر	DET	O
شرایطی	N	O
می‌تواند	V	O
انتخاب	N	O
کند	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
می‌تواند	V	O
بین	Pe	O
بد	N	O
و	CONJ	O
بدتر	AJ	O
باز	ADV	O
بد	AJ	O
را	POSTP	O
انتخاب	N	O
کند	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
بیست	NUM	O
قسمت	Ne	O
بعدی	AJ	O
گفتیم	V	O
خب	ADV	O
حالا	ADV	O
این	DET	O
انسان	N	O
سراپا	ADV	O
تقصیر	N	O
که	CONJ	O
تمام	DETe	O
شرایط	N	O
باید	V	O
کنار	ADV	O
بروند	V	O
تا	CONJ	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
بدون	Pe	O
شرایط	Ne	O
بررسی	N	O
کنیم	V	O
و	CONJ	O
بگوییم	V	O
شما	PRO	O
مقصری	V	O
،	PUNC	O
چون	CONJ	O
فهم	N	O
و	CONJ	O
شعور	N	O
و	CONJ	O
اختیار	N	O
داری	V	O
،	PUNC	O
دیگر	ADV	O
بس	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

حالا	ADV	O
نوبت	Ne	O
جامعه	N	O
و	CONJ	O
خانواده	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
بیست	NUM	O
قسمت	Ne	O
بعدی	AJ	O
،	PUNC	O
سعی	N	O
بر	P	O
این	PRO	O
بود	V	O
که	CONJ	O
بگوییم	V	O
این	DET	O
آدم	N	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
نداشتن	Ne	O
اراده	N	O
و	CONJ	O
استفاده	N	O
نکردن	N	O
از	P	O
اختیارات	N	O
و	CONJ	O
فهم	N	O
و	CONJ	O
شعورش	N	O
دچار	AJe	O
یک	NUM	O
سری	CL	O
اشتباهات	N	O
در	P	O
زندگی	N	O
شده	V	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
فقط	ADV	O
این	PRO	O
نبود	V	O
،	PUNC	O
حالا	ADV	O
واقعا	ADV	O
ما	PRO	O
باید	V	O
بگوییم	V	O
…	PUNC	O

واقعا	ADV	O
جاهایی	N	O
بزرگترین	AJ	O
آدمها	N	O
هم	CONJ	O
دست	N	O
به	P	O
بزرگترین	AJ	O
جراام	N	O
می‌زنند	V	O
.	PUNC	O

پس	CONJ	O
فقط	ADV	O
این	PRO	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

خانواده	N	O
هم	CONJ	O
هست	V	O
.	PUNC	O

پدرها	N	O
و	CONJ	O
مادرها	N	O
!	PUNC	O
شما	PRO	O
که	CONJ	O
نمی‌توانید	V	O
بچه	N	O
تربیت	N	O
کنید	V	O
،	PUNC	O
چرا	ADV	O
می‌روید	V	O
ازدواج	N	O
می‌کنید	V	O
؟	PUNC	O
چرا	ADV	O
؟	PUNC	O
فقط	ADV	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
دختر	N	O
یا	CONJ	O
پسرتان	N	O
به	P	O
سن	Ne	O
ازدواج	N	O
رسیده‌اند	V	O
!	PUNC	O
آن‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
وادار	AJ	O
به	P	O
ازدواج	N	O
نکنید	V	O
که	CONJ	O
بعد	CONJ	O
حاصل	Ne	O
این	DET	O
ازدواج	N	O
آن	DET	O
بچه	N	O
بشود	V	O
و	CONJ	O
حاصل	Ne	O
ازدواج	Ne	O
خودتان	PRO	O
جدایی	N	O
بشود	V	O
و	CONJ	O
حالا	ADV	O
جدایی	N	O
نه	ADV	O
!	PUNC	O
مشاجره	N	O
و	CONJ	O
دعوا	N	O
،	PUNC	O
بچه	N	O
تا	P	O
این‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
می‌بیند	V	O
می‌زند	V	O
بیرون	ADV	O
…	PUNC	O

حالا	ADV	O
خانواده	N	O
را	POSTP	O
که	CONJ	O
کوبیدیم	V	O
،	PUNC	O
می‌رویم	V	O
سراغ	Ne	O
جامعه	N	O
.	PUNC	O

دید	Ne	O
مردم	N	O
به	P	O
زنی	N	O
که	CONJ	O
طلاق	N	O
گرفته	V	O
باز	ADV	O
جرمزا	N	O
ست	V	O
:	PUNC	O
کارهایی	N	O
که	CONJ	O
مساولان	N	O
می‌توانند	V	O
انجام	N	O
بدهند	V	O
و	CONJ	O
نمی‌دهند	V	O
،	PUNC	O
از	P	O
مواد	Ne	O
مخدرش	AJ	O
گرفته	V	O
تا	P	O
دیگر	PRO	O
چیزها	N	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
نمی‌توانیم	V	O
از	P	O
یک	NUM	O
آدم	N	O
بیشتر	AJ	O
از	P	O
این	DET	O
توقع	N	O
داشته	V	O
باشیم	V	O
.	PUNC	O

و	CONJ	O
این	DET	O
نگرشی	N	O
بود	V	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
در	P	O
کار	N	O
پیدا	AJ	O
کردیم	V	O
و	CONJ	O
فکر	N	O
می‌کنم	V	O
خیلی	ADV	O
کامل	AJ	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

چون	CONJ	O
ما	PRO	O
هم	CONJ	O
فرد	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
نظر	N	O
گرفتیم	V	O
و	CONJ	O
هم	CONJ	O
جامعه	N	O
و	CONJ	O
کلا	ADV	O
،	PUNC	O
مردم	N	O
و	CONJ	O
مساولان	N	O
را	POSTP	O
.	PUNC	O

در	P	O
اینجا	ADV	O
اگر	CONJ	O
کسی	N	O
کیف	N	O
می‌زند	V	O
یا	CONJ	O
تخم‌مرغ	N	O
می‌دزدد	V	O
،	PUNC	O
از	P	O
خودش	PRO	O
مقصر	AJ	O
است	V	O
تا	CONJ	O
خانواده	N	O
و	CONJ	O
من	PRO	O
همسایه	N	O
و	CONJ	O
معلمش	N	O
و	CONJ	O
مساول	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
قیم	N	O
یک	NUM	O
سری	CL	O
امکانات	N	O
برای	Pe	O
آن	PRO	O
فراهم	N	O
می‌کند	V	O
و	CONJ	O
یک	NUM	O
سری	CL	O
امکانات	N	O
را	POSTP	O
هم	CONJ	O
از	P	O
آن	PRO	O
می‌گیرد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
واقع	N	O
،	PUNC	O
در	P	O
بیست	NUM	O
قسمت	Ne	O
بعدی	AJe	O
مقوله	N	O
هم	CONJ	O
گسترده‌تر	AJ	O
شد	V	O
و	CONJ	O
هم	CONJ	O
عمیقتر	AJ	O
.	PUNC	O

وقتی	CONJ	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
را	POSTP	O
بررسی	N	O
کردید	V	O
،	PUNC	O
آیا	ADV	O
بر	P	O
مبنای	Ne	O
نظریات	Ne	O
جامعه‌شناختی	AJe	O
انحراف	N	O
هم	CONJ	O
کار	N	O
کردید	V	O
؟	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
منابع	Ne	O
تحقیقات	Ne	O
دانشگاهی	AJ	O
یا	CONJ	O
آکادمیک	AJ	O
هم	CONJ	O
داشتید	V	O
یا	CONJ	O
نظریات	Ne	O
جامعه‌شناسی	N	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
من	PRO	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
تهیه‌کننده	N	O
و	CONJ	O
کارگردان	Ne	O
۲۶	NUM	O
قسمت	Ne	O
اول	NUM	O
،	PUNC	O
باید	V	O
بگویم	V	O
،	PUNC	O
تحصیلاتی	N	O
که	CONJ	O
دارم	V	O
هنری	AJ	O
است	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
مورد	Ne	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
فقط	ADV	O
می‌توانم	V	O
به	P	O
دیده‌ها	N	O
و	CONJ	O
تجربه‌هایم	N	O
اکتفا	N	O
کنم	V	O
.	PUNC	O

برای	Pe	O
همین	PRO	O
،	PUNC	O
بخش	Ne	O
علمی	AJe	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
انتقال	N	O
دادیم	V	O
به	P	O
محققان	N	O
در	P	O
زمینه	Ne	O
روان‌شناسی	N	O
و	CONJ	O
جامعه‌شناسی	N	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
چیزی	N	O
را	POSTP	O
همیشه	ADV	O
به	P	O
آن‌ها	PRO	O
می‌گفتم	V	O
.	PUNC	O

می‌گفتم	V	O
من	PRO	O
که	CONJ	O
هنر	N	O
خواندم	V	O
،	PUNC	O
همیشه	ADV	O
سعی	N	O
می‌کنم	V	O
مساال	Ne	O
تاوری	N	O
را	POSTP	O
جوری	N	O
به	P	O
کار	Ne	O
نبرم	V	O
که	CONJ	O
معلوم	AJ	O
باشد	V	O
؛	PUNC	O
سعی	N	O
می‌کنم	V	O
پشتوانه	Ne	O
کارم	N	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

شما	PRO	O
هم	CONJ	O
هر	DET	O
چیزی	N	O
که	CONJ	O
از	P	O
دانشگاه	N	O
،	PUNC	O
کالج	N	O
و	CONJ	O
یا	CONJ	O
از	P	O
توی	Ne	O
کتاب	N	O
و	CONJ	O
هر	DET	O
جای	Ne	O
دیگر	PRO	O
در‌آوردید	V	O
،	PUNC	O
مثل	ADVe	O
مرجع	N	O
از	P	O
آن	PRO	O
استفاده	N	O
کنید	V	O
.	PUNC	O

سعی	N	O
کنید	V	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
پایان‌نامه	N	O
به	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
نگاه	N	O
کنید	V	O
و	CONJ	O
بروید	V	O
چیزهای	Ne	O
جدید	AJ	O
کشف	N	O
کنید	V	O
.	PUNC	O

مساال	Ne	O
علمی	AJ	O
و	CONJ	O
تاوری	N	O
فقط	ADV	O
پشتوانه‌اند	V	O
.	PUNC	O

مثلا	ADV	O
،	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
از	P	O
لقمه	Ne	O
حرام	AJ	O
می‌گوییم	V	O
،	PUNC	O
در	P	O
هیچ	DET	O
جای	Ne	O
روانشناسی	N	O
لقمه	Ne	O
حرام	AJ	O
نیامده	V	O
و	CONJ	O
داخل	Pe	O
هیچ	DET	O
کتابی	N	O
نوشته	V	O
نشده	V	O
؛	PUNC	O
ولی	CONJ	O
اگر	CONJ	O
تاثیرات	Ne	O
فیزیکی	AJe	O
این	DET	O
لقمه	N	O
حرام	AJ	O
را	POSTP	O
در	P	O
نظر	N	O
بگیریم	V	O
،	PUNC	O
پدری	N	O
که	CONJ	O
می‌رود	V	O
مثلا	ADV	O
از	P	O
راه	Ne	O
کلاهبرداری	N	O
پول	N	O
به	P	O
دست	N	O
می‌آورد	V	O
و	CONJ	O
می‌آید	V	O
،	PUNC	O
این	DET	O
پول	N	O
در	P	O
خانه	N	O
خرج	N	O
می‌شود	V	O
،	PUNC	O
این	DET	O
پدر	N	O
به	P	O
دلیل	Ne	O
تاثیراتی	N	O
که	CONJ	O
شغلش	N	O
روی	Pe	O
خودش	PRO	O
گذاشته	V	O
،	PUNC	O
باعث	AJ	O
می‌شود	V	O
که	CONJ	O
زیاد	ADV	O
به	P	O
ترتیب	Ne	O
فرزندش	N	O
توجه	N	O
نکند	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
معضلاتی	N	O
کشیده	V	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
گفتیم	V	O
بیاییم	V	O
این	PRO	O
را	POSTP	O
در	P	O
لقمه	Ne	O
حرام	AJ	O
مطرح	AJ	O
کنیم	V	O
،	PUNC	O
در	P	O
چیزهایی	N	O
که	CONJ	O
مردم	N	O
بهش	P	O
اعتقاد	N	O
دارند	V	O
و	CONJ	O
وقتی	CONJ	O
می‌گوییم	V	O
مردم	N	O
سریع	ADV	O
می‌فهمند	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
طور	N	O
نیست	V	O
که	CONJ	O
برداشت	N	O
می‌کنم	V	O
،	PUNC	O
نگاه	Ne	O
شما	PRO	O
به	P	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
نگاهی	N	O
مصلحانه	AJ	O
است	V	O
؛	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
گوشزدکننده	AJ	O
نیست	V	O
!	PUNC	O
آیا	ADV	O
برای	Pe	O
ارااه	Ne	O
راهکار	Ne	O
بخشهای	Ne	O
خاصی	AJ	O
را	POSTP	O
در	P	O
نظر	N	O
گرفتید	V	O
؟	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
خواستید	V	O
برای	Pe	O
ارااه	Ne	O
معضل	Ne	O
راهکار	N	O
بدهید	V	O
که	CONJ	O
حالا	ADV	O
چه	ADV	O
بکنیم	V	O
که	CONJ	O
فقر	N	O
و	CONJ	O
اعتیاد	N	O
تعدیل	N	O
پیدا	AJ	O
بکند	V	O
یا	CONJ	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
فقط	ADV	O
می‌خواهید	V	O
به	P	O
مساولان	N	O
بگویید	V	O
که	CONJ	O
یک	NUM	O
همچین	CL	O
معضلاتی	N	O
هم	CONJ	O
هست	V	O
؟	PUNC	O
اگر	CONJ	O
خواستید	V	O
راهکار	N	O
را	POSTP	O
ارااه	N	O
بدهید	V	O
،	PUNC	O
سعی	N	O
کردید	V	O
در	P	O
کدام	DET	O
قسمتها	N	O
روی	Pe	O
سخنتان	N	O
به	P	O
مساولان	N	O
باشد	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
عقیلی	N	B-PERS
:	PUNC	O
من	PRO	O
این	PRO	O
را	POSTP	O
توضیح	N	O
بدهم	V	O
بعد	CONJ	O
اگر	CONJ	O
دوستان	N	O
توضیحی	AJ	O
دارند	V	O
بدهند	V	O
.	PUNC	O

چون	CONJ	O
این	DET	O
سوالی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
خودم	PRO	O
نشستم	V	O
ببینم	V	O
که	CONJ	O
راهکاری	N	O
در	P	O
برنامه	N	O
می‌بینیم	V	O
یا	CONJ	O
نه	ADV	O
.	PUNC	O

ایرادی	N	O
که	CONJ	O
بعد	P	O
از	P	O
پخش	Ne	O
برنامه	N	O
به	P	O
ما	PRO	O
گرفتند	V	O
این	PRO	O
بود	V	O
که	CONJ	O
شما	PRO	O
چرا	ADV	O
راهکار	N	O
ندادید	V	O
.	PUNC	O

ببینید	V	O
هدف	Ne	O
ما	PRO	O
این	PRO	O
بود	V	O
که	CONJ	O
کمک	N	O
کنیم	V	O
معضلات	Ne	O
رفع	N	O
شوند	V	O
.	PUNC	O

چون	CONJ	O
می‌دانستیم	V	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
حلال	AJe	O
مشکلات	N	O
نیستیم	V	O
.	PUNC	O

برنامه	N	O
«	PUNC	O
جست	V	O
و	CONJ	O
جو	N	O
»	PUNC	O
و	CONJ	O
عواملش	N	O
گروهی	N	O
داوطلب	AJ	O
بودند	V	O
که	CONJ	O
واقعا	ADV	O
خالصانه	ADV	O
و	CONJ	O
بدون	Pe	O
چشمداشت	Ne	O
مادی	AJ	O
به	P	O
کار	N	O
پرداختند	V	O
.	PUNC	O

ولی	CONJ	O
ما	PRO	O
نیامدیم	V	O
آخر	NUMe	O
برنامه	N	O
بگوییم	V	O
که	CONJ	O
توجه	N	O
توجه	N	O
،	PUNC	O
می‌خواهیم	V	O
راهکار	N	O
بدهیم	V	O
تا	P	O
از	P	O
فردا	ADV	O
دیگر	ADV	O
سارق	N	O
نداشته	V	O
باشیم	V	O
.	PUNC	O

وقتی	CONJ	O
کارشناس	Ne	O
گروه	N	O
می‌گوید	V	O
مردی	N	O
که	CONJ	O
با	P	O
زنش	N	O
می‌نشست	V	O
و	CONJ	O
تریاک	N	O
می‌کشید	V	O
و	CONJ	O
بچه	N	O
داشت	V	O
آن‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
نگاه	N	O
می‌کرد	V	O
و	CONJ	O
سالها	N	O
این	DET	O
عمل	N	O
آن‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
می‌دید	V	O
،	PUNC	O
پس‌فردا	ADV	O
دیگر	ADV	O
بوی	Ne	O
تریاک	N	O
را	POSTP	O
می‌شناخت	V	O
؛	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
بو	N	O
را	POSTP	O
شناخت	V	O
،	PUNC	O
قیمت	N	O
را	POSTP	O
هم	CONJ	O
فهمید	V	O
و	CONJ	O
سود	Ne	O
تریاک	N	O
را	POSTP	O
هم	CONJ	O
فهمید	V	O
،	PUNC	O
دست	N	O
به	P	O
فروش	Ne	O
مواد	Ne	O
مخدر	AJ	O
زد	V	O
.	PUNC	O

بعد	CONJ	O
ما	PRO	O
آمدیم	V	O
در	P	O
کارهای	Ne	O
نمایشی‌مان	AJ	O
ابتدا	ADV	O
و	CONJ	O
انتهای	Ne	O
یک	NUM	O
زندگی	N	O
پر	AJ	O
از	P	O
مشکل	N	O
را	POSTP	O
نشان	N	O
دادیم	V	O
.	PUNC	O

خب	ADV	O
این	PRO	O
یعنی	CONJ	O
آینه	Ne	O
تمام‌نما	AJ	O
که	CONJ	O
آقا	N	O
اگر	CONJ	O
خودت	PRO	O
را	POSTP	O
دیدی	V	O
،	PUNC	O
اصلاح	N	O
کن	V	O
و	CONJ	O
اگر	CONJ	O
خودتو	PRO	O
ندیدی	V	O
فبها	ADV	O
.	PUNC	O

بخشی	N	O
داشتیم	V	O
به	P	O
نام	Ne	O
«	PUNC	O
دلم	N	O
می‌خواست	V	O
»	PUNC	O
.	PUNC	O

این	DET	O
دلم	N	O
می‌خواست	V	O
به	P	O
نظر	Ne	O
من	PRO	O
و	CONJ	O
آقای	Ne	O
رایانی	REC	B-PERS
و	CONJ	O
خانم	Ne	O
یوسفی	REC	B-PERS
بخش	Ne	O
راهکار	N	O
دادن	Ne	O
برنامه	N	O
بود	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
چون	CONJ	O
کار	Ne	O
جدیدی	AJ	O
بود	V	O
-	PUNC	O
به	P	O
دلیل	Ne	O
ضعف	Ne	O
فرهنگی‌مان	AJ	O
-	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
یک	NUM	O
چیز	Ne	O
جدید	AJ	O
به	P	O
وجود	N	O
می‌آید	V	O
،	PUNC	O
همه	DETe	O
نمی‌پذیرندش	V	O
.	PUNC	O

همه	PRO	O
می‌خواهند	V	O
آخر	NUMe	O
برنامه	N	O
یکی	NUM	O
بایستد	V	O
و	CONJ	O
تمام‌قد	ADV	O
شروع	N	O
کند	V	O
به	P	O
راهکار	N	O
دادن	N	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
آمدیم	V	O
گفتیم	V	O
آقا	N	O
دلم	N	O
می‌خواست	V	O
…	PUNC	O

دلم	N	O
می‌خواست	V	O
این	DET	O
جوری	N	O
بشود	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
نشد	V	O
،	PUNC	O
این	PRO	O
یعنی	CONJ	O
راهکار	N	O
دادن	N	O
.	PUNC	O

البته	ADV	O
اگر	CONJ	O
ساخت	Ne	O
برنامه	N	O
جست	V	O
و	CONJ	O
جو	N	O
ادامه	N	O
پیدا	AJ	O
کند	V	O
،	PUNC	O
یواش‌یواش	ADV	O
مردم	N	O
بدون	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
بفهمند	V	O
می‌دانند	V	O
که	CONJ	O
باید	V	O
چکار	N	O
بکنند	V	O
.	PUNC	O

کاری	N	O
که	CONJ	O
حالا	ADV	O
هالیوود	N	B-ORG
دارد	V	O
می‌کند	V	O
؛	PUNC	O
کاری	N	O
که	CONJ	O
هنرمندان	Ne	O
غرب	N	O
و	CONJ	O
اروپا	N	B-LOC
دارند	V	O
می‌کنند	V	O
.	PUNC	O

بدون	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
بفهمیم	V	O
،	PUNC	O
یک	NUM	O
دفعه	N	O
می‌بینیم	V	O
مدل	Ne	O
موهایمان	N	O
عوض	N	O
شد	V	O
؛	PUNC	O
بدون	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
بدانیم	V	O
می‌بینیم	V	O
تنمان	N	O
شلوارهای	Ne	O
آن	PRO	O
چنانی	N	O
شد	V	O
؛	PUNC	O
یک	NUM	O
دفعه	N	O
دیدیم	V	O
که	CONJ	O
پسر	Ne	O
کسی	N	O
که	CONJ	O
معلم	Ne	O
استاد	Ne	O
دانشگاه	N	O
مثلا	ADV	O
در	P	O
رشته	Ne	O
معضلات	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
است	V	O
،	PUNC	O
پلاک	Ne	O
RAP	RES	O
انداخته	V	O
گردنش	N	O
.	PUNC	O

اصلا	ADV	O
نمی‌فهمد	V	O
کی	ADV	O
این	DET	O
اتفاق	N	O
افتاد	V	O
.	PUNC	O

این	PRO	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
کار	Ne	O
قوی	AJ	O
و	CONJ	O
مکرری	AJ	O
است	V	O
که	CONJ	O
غربی‌ها	N	O
دارند	V	O
می‌کنند	V	O
،	PUNC	O
بدون	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
بفهمیم	V	O
.	PUNC	O

مخاطب	Ne	O
ما	PRO	O
عادت	N	O
دارد	V	O
که	CONJ	O
لقمه	N	O
را	POSTP	O
بجوند	V	O
و	CONJ	O
بگذارند	V	O
دهنش	N	O
.	PUNC	O

حالا	ADV	O
،	PUNC	O
متاسفانه	ADV	O
یا	CONJ	O
خوشبختانه	ADV	O
،	PUNC	O
مخاطبان	N	O
تغییراتی	N	O
پیدا	AJ	O
کرده‌اند	V	O
.	PUNC	O

مخاطب	Ne	O
برنامه	N	O
با	P	O
این	DET	O
حساب	N	O
مشخص	AJ	O
نمی‌شود	V	O
.	PUNC	O

برنامه	Ne	O
تلاش	N	O
کرده	V	O
که	CONJ	O
راهکار	N	O
نده	V	O
.	PUNC	O

اینجا	ADV	O
برنامه	N	O
برای	Pe	O
ارتباط	N	O
با	P	O
مخاطب	Ne	O
خودش	PRO	O
دچار	AJe	O
مشکل	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
چیزی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
برنامه	Ne	O
سمت	N	O
و	CONJ	O
سوی	Ne	O
دیگری	PRO	O
می‌دهد	V	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
مساولان	Ne	O
دوست	N	O
دارند	V	O
معضلات	N	O
را	POSTP	O
بشنوند	V	O
و	CONJ	O
راهکار	N	O
را	POSTP	O
خودشان	PRO	O
کشف	N	O
کنند	V	O
.	PUNC	O

حالا	ADV	O
برنامه	Ne	O
ارتباط	N	O
پیدا	AJ	O
می‌کند	V	O
با	P	O
مساولان	Ne	O
مملکت	N	O
؛	PUNC	O
و	CONJ	O
این	PRO	O
در	P	O
جای	Ne	O
خودش	PRO	O
ارزشمند	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

اولین	NUM	O
سوالم	N	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
نظر	Ne	O
مساولان	N	O
در	P	O
مورد	Ne	O
برنامه	Ne	O
شما	PRO	O
چیست	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
البته	ADV	O
در	P	O
این	DET	O
مورد	N	O
که	CONJ	O
شما	PRO	O
فرمودید	V	O
،	PUNC	O
خودم	PRO	O
یا	CONJ	O
بچه‌ها	N	O
می‌آمدند	V	O
بعضی	DET	O
اوقات	N	O
بازتاب	Ne	O
برنامه	N	O
را	POSTP	O
خیلی	DET	O
جاها	N	O
من	PRO	O
دیده	V	O
بودم	V	O
که	CONJ	O
آدمها	N	O
زنگ	N	O
می‌زنند	V	O
.	PUNC	O

مثلا	ADV	O
آقا	N	O
پسری	N	O
زنگ	N	O
زد	V	O
و	CONJ	O
گفت	V	O
که	CONJ	O
من	PRO	O
شب	Ne	O
قبل	ADV	O
تصمیم	Ne	O
نهایی	AJe	O
خودم	PRO	O
را	POSTP	O
گرفته	V	O
بودم	V	O
که	CONJ	O
با	P	O
رفقایم	N	O
برویم	V	O
دزدی	N	O
و	CONJ	O
دست	N	O
به	P	O
سرقت	N	O
بزنیم	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
دیشب	ADV	O
برنامه	Ne	O
شما	PRO	O
را	POSTP	O
دیدم	V	O
و	CONJ	O
منصرف	AJ	O
شدم	V	O
.	PUNC	O

گفتم	V	O
همین	DET	O
یکی	NUM	O
هم	CONJ	O
اگر	CONJ	O
باشد	V	O
خوب	AJ	O
است	V	O
؛	PUNC	O
اما	CONJ	O
من	PRO	O
سوال	Ne	O
شما	PRO	O
را	POSTP	O
درست	ADV	O
متوجه	AJ	O
نشدم	V	O
.	PUNC	O

شما	PRO	O
می‌گویید	V	O
مخاطب	N	O
ندارد	V	O
؟	PUNC	O
عرض	N	O
کردم	V	O
که	CONJ	O
مخاطب	Ne	O
ما	PRO	O
عادت	N	O
دارد	V	O
پیام	Ne	O
مستقیم	AJe	O
بشنود	V	O
و	CONJ	O
مستقیما	ADV	O
حکم	N	O
بشنود	V	O
و	CONJ	O
راه‌حل	N	O
پیدا	AJ	O
کند	V	O
.	PUNC	O

مثل	ADVe	O
قضیه	Ne	O
سیب‌زمینی	N	O
که	CONJ	O
دوست	N	O
دارد	V	O
نتیجه	Ne	O
کار	N	O
را	POSTP	O
داشته	V	O
باشد	V	O
و	CONJ	O
از	P	O
آن	PRO	O
استفاده	N	O
کند	V	O
.	PUNC	O

این	PRO	O
همان	DET	O
چیزی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
توی	Pe	O
برنامه‌های	Ne	O
معقول	AJe	O
اجتماعی	AJ	O
می‌بینیم	V	O
کارشناسی	N	O
می‌آید	V	O
و	CONJ	O
حکم	N	O
می‌دهد	V	O
.	PUNC	O

حالا	ADV	O
چون	CONJ	O
این	DET	O
شیوه	N	O
جواب	N	O
داده	V	O
تمام	DETe	O
برنامه‌های	Ne	O
اجتماعی	AJe	O
ما	PRO	O
رفته	V	O
به	P	O
آن	DET	O
سمت	N	O
و	CONJ	O
سو	N	O
.	PUNC	O

الان	ADV	O
ما	PRO	O
داریم	V	O
برنامه‌هایی	N	O
را	POSTP	O
می‌بینیم	V	O
که	CONJ	O
کارشناسان	N	O
می‌نشینند	V	O
و	CONJ	O
انگار	ADV	O
با	P	O
یک	NUM	O
مشت	Ne	O
مردم	Ne	O
روانی	AJe	O
طرف	N	O
هستند	V	O
،	PUNC	O
سریع	ADV	O
تجویز	N	O
می‌کنند	V	O
.	PUNC	O

حالا	ADV	O
در	P	O
مورد	Ne	O
برنامه	Ne	O
شما	PRO	O
این	DET	O
اتفاق	N	O
نیفتاده	V	O
؛	PUNC	O
شما	PRO	O
پیام	Ne	O
مستقیم	AJe	O
ندادید	V	O
؛	PUNC	O
فرم	N	O
و	CONJ	O
ساختار	Ne	O
جدیدی	AJ	O
ایجاد	N	O
شده	V	O
.	PUNC	O

خیلی	ADV	O
هم	CONJ	O
قشنگ	ADV	O
و	CONJ	O
تاثیرگذار	AJ	O
است	V	O
و	CONJ	O
خیلی	ADV	O
هم	CONJ	O
مخاطب	N	O
را	POSTP	O
مجذوب	AJ	O
می‌کند	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
می‌خواهم	V	O
ببینم	V	O
در	P	O
مورد	Ne	O
مخاطبی	N	O
که	CONJ	O
دوست	N	O
دارد	V	O
مقداری	DET	O
پیام	Ne	O
مستقیم	AJe	O
بشنود	V	O
،	PUNC	O
دچار	AJe	O
مشکل	Ne	O
نشدید	V	O
و	CONJ	O
مساله‌ای	N	O
نداشتید	V	O
؟	PUNC	O
اصلا	ADV	O
به	P	O
این	DET	O
فکر	N	O
کرده‌اید	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
مشکل	Ne	O
اصلی	AJe	O
ما	PRO	O
همین	DET	O
معضل	Ne	O
فرهنگی	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

یعنی	CONJ	O
تا	P	O
زمانی	N	O
که	CONJ	O
بخواهیم	V	O
همپای	AJe	O
مخاطب	Ne	O
عام	AJ	O
پیش	ADV	O
برویم	V	O
،	PUNC	O
ضرر	N	O
می‌کنیم	V	O
.	PUNC	O

هر	DET	O
جایی	N	O
هم	CONJ	O
که	CONJ	O
هنرمند	Ne	O
خودش	PRO	O
را	POSTP	O
با	P	O
شرایط	Ne	O
هنرمند	Ne	O
عوام	N	O
تطبیق	N	O
داده	V	O
،	PUNC	O
از	P	O
آن	DET	O
ور	Ne	O
بام	N	O
افتاده	V	O
!	PUNC	O
وقتی	CONJ	O
من	PRO	O
با	P	O
رسانه‌ای	N	O
مثل	ADVe	O
تلویزیون	N	O
و	CONJ	O
تصویر	N	O
سروکار	N	O
دارم	V	O
،	PUNC	O
خودم	PRO	O
را	POSTP	O
باید	V	O
تطبیق	N	O
بدهم	V	O
با	P	O
این	DET	O
وجه	N	O
تصویر	N	O
.	PUNC	O

قرار	N	O
نیست	V	O
من	PRO	O
کار	Ne	O
سمعی	AJ	O
بسازم	V	O
.	PUNC	O

قرار	N	O
است	V	O
کار	Ne	O
بصری	AJ	O
بسازم	V	O
و	CONJ	O
چون	CONJ	O
رسانه	Ne	O
تصویر	N	O
را	POSTP	O
انتخاب	N	O
کردم	V	O
،	PUNC	O
باید	V	O
از	P	O
آن	DET	O
زبان	N	O
و	CONJ	O
تکنیک	N	O
و	CONJ	O
از	P	O
آن	PRO	O
ترفندها	N	O
استفاده	N	O
کنم	V	O
تا	CONJ	O
پیام	Ne	O
خودم	PRO	O
را	POSTP	O
بتوانم	V	O
انتقال	N	O
بدهم	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
جایی	N	O
من	PRO	O
خودم	PRO	O
را	POSTP	O
می‌آورم	V	O
پایین‌تر	AJ	O
از	P	O
مخاطب	N	O
،	PUNC	O
برای	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
حرفم	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
او	PRO	O
بزنم	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
جایی	N	O
هم	CONJ	O
می‌گویم	V	O
:	PUNC	O
مخاطب	Ne	O
تو	PRO	O
خودت	PRO	O
باید	V	O
بدوی	AJ	O
؛	PUNC	O
تا	P	O
کی	ADV	O
من	PRO	O
باید	V	O
به	P	O
این	DET	O
عقب‌ماندگی	N	O
تو	PRO	O
جواب	Ne	O
مثبت	AJ	O
بدهم	V	O
؟	PUNC	O
در	P	O
طول	Ne	O
ساخت	Ne	O
برنامه	N	O
از	P	O
جانب	Ne	O
کجا	ADV	O
حمایت	Ne	O
نشدید	V	O
؟	PUNC	O
چون	CONJ	O
مثل	ADVe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
شنیدیم	V	O
آقا	N	O
هم	CONJ	O
از	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
حمایت	N	O
کرده‌اند	V	O
.	PUNC	O

*	PUNC	O
من	PRO	O
هم	CONJ	O
شنیدم	V	O
که	CONJ	O
مقام	Ne	B-PERS
معظم	AJe	I-PERS
رهبری	N	I-PERS
از	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
استقبال	N	O
کرده‌اند	V	O
و	CONJ	O
آقای	Ne	O
لاریجانی	N	B-PERS
هم	CONJ	O
همین	DET	O
طور	N	O
.	PUNC	O

آقای	Ne	O
پورمحمدی	N	B-PERS
،	PUNC	O
مدیر	Ne	O
سابق	AJe	O
گروه	Ne	B-ORG
اجتماعی	AJe	I-ORG
شبکه	N	I-ORG
،	PUNC	O
که	CONJ	O
الان	ADV	O
مدیر	Ne	O
شبکه	Ne	B-ORG
تهران	N	I-ORG
هستند	V	O
،	PUNC	O
خیلی	ADV	O
حمایت	N	O
کردند	V	O
؛	PUNC	O
مدیر	Ne	O
جدید	AJe	O
گروه	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
،	PUNC	O
آقای	Ne	O
برازش	N	B-PERS
و	CONJ	O
مدیر	Ne	O
شبکه	Ne	B-ORG
سه	NUM	I-ORG
آقای	Ne	O
صافی	N	B-PERS
هم	CONJ	O
خیلی	ADV	O
خوب	ADV	O
حمایت	N	O
کردند	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
نظرم	N	O
،	PUNC	O
مطبوعات	N	O
،	PUNC	O
خود	PRO	O
تلویزیون	N	O
و	CONJ	O
دیگر	PRO	O
رسانه‌ها	N	O
وقتی	CONJ	O
برنامه‌ای	N	O
راه	Ne	O
جدیدی	AJ	O
را	POSTP	O
شروع	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
فقط	ADV	O
باید	V	O
حمایتش	N	O
کنند	V	O
.	PUNC	O

یکی	NUM	O
از	P	O
کارها	N	O
همین	DET	O
زحمتی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
شما	PRO	O
کشیده‌اید	V	O
،	PUNC	O
منظورم	N	O
مصاحبه	N	O
نیست	V	O
؛	PUNC	O
منظورم	N	O
توجه	N	O
به	P	O
برنامه	N	O
و	CONJ	O
گامی	N	O
در	P	O
بررسی	N	O
و	CONJ	O
تفسیر	Ne	O
آن	PRO	O
است	V	O
.	PUNC	O

کاری	N	O
که	CONJ	O
موجب	Ne	O
رفع	Ne	O
ابهامات	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
راه	Ne	O
نو	AJ	O
برای	Pe	O
همگان	PRO	O
شناخته‌تر	AJ	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
کل	Ne	O
حمایت	Ne	O
خوب	AJ	O
است	V	O
؛	PUNC	O
ولی	CONJ	O
ما	PRO	O
نیاز	N	O
به	P	O
ادامه	Ne	O
تجربه	N	O
و	CONJ	O
کار	N	O
کردن	N	O
در	P	O
زمینه‌های	Ne	O
گوناگون	AJ	O
داریم	V	O
.	PUNC	O

شک	N	O
ندارم	V	O
که	CONJ	O
روزی	N	O
فرا‌می‌رسد	V	O
که	CONJ	O
همین	DET	O
افکار	N	O
و	CONJ	O
راهکارها	N	O
زمینه‌ای	N	O
می‌شود	V	O
برای	Pe	O
تشکیل	Ne	O
همان	DET	O
دژ	Ne	O
مستحکم	AJe	O
فرهنگی	AJ	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
ترسی	N	O
که	CONJ	O
دارم	V	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
بی‌توجهی	N	O
باعث	AJe	O
نابودی	Ne	O
انگیزه	N	O
شود	V	O
.	PUNC	O

مضاف	AJ	O
بر	P	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
با	P	O
این	DET	O
سیل	N	O
و	CONJ	O
هجوم	Ne	O
کالاهای	Ne	O
فرهنگی	AJe	O
غرب	N	O
واقعا	ADV	O
الان	ADV	O
هم	CONJ	O
دیر	ADV	O
شده	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
همه	DET	O
هزینه	N	O
برای	Pe	O
ساخت	Ne	O
سریال	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
اکثرا	ADV	O
هم	CONJ	O
بدون	Pe	O
مخاطب	N	O
و	CONJ	O
تاثیر	N	O
به	P	O
پایان	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
مورد	Ne	O
حمایتهایی	N	O
که	CONJ	O
از	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
شده	V	O
برای	Pe	O
ما	PRO	O
توضیح	N	O
بدهید	V	O
.	PUNC	O

*	PUNC	O
یوسفی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
هر	DET	O
هفته	N	O
تقریبا	ADV	O
در	P	O
هر	DET	O
موردی	N	O
که	CONJ	O
برنامه	Ne	O
پخش	N	O
می‌شود	V	O
ما	PRO	O
تلفن	N	O
داریم	V	O
.	PUNC	O

مثلا	ADV	O
یکی	NUM	O
از	P	O
نمونه‌ها	N	O
در	P	O
تیتراژ	Ne	O
پایانی	AJe	O
برنامه	Ne	O
دو	NUM	O
تا	CL	O
نوازنده	Ne	O
نوجوان	AJ	O
هستند	V	O
و	CONJ	O
یکی	NUM	O
از	P	O
آن‌ها	PRO	O
در	P	O
یکی	NUM	O
از	P	O
چشمهایش	N	O
یک	NUM	O
غده	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
یک	NUM	O
برنامه	Ne	O
ما	PRO	O
با	P	O
آن‌ها	PRO	O
مصاحبه	N	O
کردیم	V	O
؛	PUNC	O
بلافاصله	ADV	O
و	CONJ	O
پی‌درپی	ADV	O
پزشکانی	N	O
با	P	O
ما	PRO	O
تماس	N	O
گرفتند	V	O
و	CONJ	O
خواستار	AJe	O
کمک	N	O
به	P	O
این	DET	O
نوجوان	N	O
به	P	O
صورت	Ne	O
رایگان	AJ	O
شدند	V	O
،	PUNC	O
که	CONJ	O
متاسفانه	ADV	O
تا	P	O
امروز	ADV	O
ما	PRO	O
آن‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
پیدا	AJ	O
نکردیم	V	O
.	PUNC	O

مردم	Ne	O
عادی	AJ	O
گفتند	V	O
ما	PRO	O
هزینه	Ne	O
درمان	Ne	O
این‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
پرداخت	N	O
می‌کنیم	V	O
یا	CONJ	O
بچه‌ای	N	O
بود	V	O
که	CONJ	O
پدر	N	O
و	CONJ	O
مادرش	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
قاچاق	Ne	O
مواد	Ne	O
مخدر	AJ	O
اعدام	N	O
کرده	V	O
بودند	V	O
و	CONJ	O
او	PRO	O
بدون	Pe	O
سرپرست	N	O
مانده	V	O
بود	V	O
و	CONJ	O
چون	CONJ	O
جایی	N	O
برای	Pe	O
ماندن	N	O
نداشت	V	O
در	P	O
کانون	Ne	O
زندگی	N	O
می‌کرد	V	O
.	PUNC	O

مردم	N	O
بارها	ADV	O
زنگ	N	O
زدند	V	O
و	CONJ	O
گفتند	V	O
ما	PRO	O
می‌خواهیم	V	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
فرزندی	N	O
قبول	AJ	O
کنیم	V	O
.	PUNC	O

یا	CONJ	O
پسربچه‌ای	N	O
که	CONJ	O
فراری	AJ	O
بود	V	O
و	CONJ	O
شبها	N	O
در	P	O
پارک	Ne	O
می‌خوابید	V	O
و	CONJ	O
ما	PRO	O
با	P	O
او	PRO	O
صحبت	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

خانواده‌اش	N	O
در	P	O
اصفهان	N	B-LOC
این	DET	O
برنامه	N	O
را	POSTP	O
دیدند	V	O
و	CONJ	O
زنگ	N	O
زدند	V	O
و	CONJ	O
گفتند	V	O
که	CONJ	O
بچه	Ne	O
ما	PRO	O
در	P	O
کدام	DET	O
پارک	N	O
بود	V	O
و	CONJ	O
بعد	CONJ	O
رفتیم	V	O
و	CONJ	O
او	PRO	O
را	POSTP	O
پیدا	AJ	O
کردیم	V	O
؛	PUNC	O
بچه‌ای	N	O
که	CONJ	O
شش	NUM	O
ماه	N	O
از	P	O
خانه	Ne	O
فراری	AJ	O
بود	V	O
،	PUNC	O
برگشت	N	O
به	P	O
خانه	N	O
.	PUNC	O

از	P	O
این	DET	O
موارد	N	O
خیلی	ADV	O
داشتیم	V	O
.	PUNC	O

ولی	CONJ	O
متاسفانه	ADV	O
یکی	NUM	O
از	P	O
مواردی	N	O
که	CONJ	O
آقای	Ne	O
عقیلی	N	B-PERS
فراموش	AJ	O
کردند	V	O
بگویند	V	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
امکانات	Ne	O
لازم	AJ	O
را	POSTP	O
برای	Pe	O
همراهی	Ne	O
این	DET	O
خیرخواهان	N	O
نداریم	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
امر	N	O
هم	CONJ	O
نیاز	N	O
به	P	O
کمک	Ne	O
مساولان	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

از	P	O
دیگر	PRO	O
مواردی	N	O
که	CONJ	O
باز	ADV	O
فراموش	AJ	O
کردند	V	O
،	PUNC	O
عدم	Ne	O
همکاری	Ne	O
بعضی	DET	O
از	P	O
نهادها	N	O
با	P	O
ما	PRO	O
بود	V	O
؛	PUNC	O
سازمانها	N	O
و	CONJ	O
نهادهایی	N	O
که	CONJ	O
ارتباط	Ne	O
مستقیم	AJ	O
با	P	O
موضوع	Ne	O
برنامه	Ne	O
ما	PRO	O
دارند	V	O
.	PUNC	O

اگر	CONJ	O
خوب	ADV	O
دقت	N	O
کنید	V	O
جایشان	N	O
در	P	O
برنامه	Ne	O
ما	PRO	O
خالی	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

اکثر	DETe	O
مراکز	Ne	O
هماهنگ	AJ	O
نمی‌شوند	V	O
،	PUNC	O
مگر	ADV	O
از	P	O
راه	Ne	O
رابطه	N	O
و	CONJ	O
این	DET	O
لطمه	Ne	O
زیادی	AJ	O
به	P	O
برنامه	N	O
زد	V	O
.	PUNC	O

افرادی	N	O
بودند	V	O
که	CONJ	O
تماس	N	O
می‌گرفتند	V	O
و	CONJ	O
می‌خواستند	V	O
کمک	Ne	O
مالی	AJ	O
کنند	V	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
ما	PRO	O
امکانی	N	O
برای	Pe	O
گرفتن	Ne	O
پول	N	O
و	CONJ	O
انتقال	N	O
دادن	N	O
نداشتیم	V	O
.	PUNC	O

عده‌ای	N	O
می‌خواستند	V	O
در	P	O
برنامه	N	O
صحبت	N	O
کنند	V	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
ما	PRO	O
امکان	Ne	O
این	DET	O
کار	N	O
را	POSTP	O
نداشتیم	V	O
.	PUNC	O

با	P	O
این	DET	O
کارها	N	O
ما	PRO	O
ارتباطمان	N	O
با	P	O
مخاطب	N	O
قطع	N	O
شده	V	O
.	PUNC	O

پخش	N	O
نشدن	Ne	O
برنامه	N	O
در	P	O
ساعتی	N	O
معین	AJ	O
باعث	AJ	O
از	P	O
دست	N	O
دادن	Ne	O
مخاطب	N	O
شده	V	O
و	CONJ	O
یا	CONJ	O
عدم	Ne	O
تبلیغ	N	O
و	CONJ	O
اعلام	Ne	O
ساعت	Ne	O
پخش	Ne	O
برنامه	N	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

.	PUNC	O

آقای	Ne	O
عقیلی	REC	B-PERS
،	PUNC	O
آقای	Ne	O
رایانی	N	B-PERS
،	PUNC	O
در	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
یک	NUM	O
بخشی	N	O
دارید	V	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
بخش	N	O
گفت	V	O
و	CONJ	O
گو	N	O
با	P	O
هنرمندان	N	O
.	PUNC	O

زمانی	N	O
که	CONJ	O
من	PRO	O
این	DET	O
بخش	N	O
را	POSTP	O
دیدم	V	O
احساس	Ne	O
جالبی	AJ	O
داشتم	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
یک	NUM	O
برنامه‌ای	N	O
که	CONJ	O
مستندگونه	AJ	O
و	CONJ	O
نمایشی	AJ	O
جلو	ADV	O
می‌رود	V	O
،	PUNC	O
آدم‌هایی	N	O
که	CONJ	O
به	P	O
گونه‌ای	N	O
در	P	O
جامعه	Ne	O
ما	PRO	O
،	PUNC	O
شناخته‌شده	AJ	O
هستند	V	O
،	PUNC	O
می‌آیند	V	O
و	CONJ	O
صحبت	N	O
می‌کنند	V	O
.	PUNC	O

حالا	ADV	O
برای	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
بحث	N	O
را	POSTP	O
باز	AJ	O
کنیم	V	O
،	PUNC	O
می‌خواستم	V	O
بپرسم	V	O
که	CONJ	O
هدف	Ne	O
شما	PRO	O
از	P	O
گنجاندن	Ne	O
این	DET	O
بخش	N	O
،	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
گفت	V	O
و	CONJ	O
گوهای	Ne	O
هنرمندان	N	O
در	P	O
مورد	Ne	O
هر	DET	O
بخشی	N	O
از	P	O
برنامه	N	O
،	PUNC	O
مثل	ADVe	O
فقر	N	O
،	PUNC	O
بزهکاری	N	O
و	CONJ	O
دزدی	N	O
چه	ADV	O
بود	V	O
؟	PUNC	O
آیا	ADV	O
شما	PRO	O
این	DET	O
دوستان	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
یک	NUM	O
نماد	Ne	O
مثبت	AJ	O
در	P	O
جامعه	N	O
می‌دیدید	V	O
؟	PUNC	O
آیا	ADV	O
ممکن	AJ	O
بود	V	O
این‌ها	PRO	O
مثلا	ADV	O
ورزشکار	N	O
باشند	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
رایانی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
برنامه	Ne	O
ما	PRO	O
حتی	ADV	O
مجری	N	O
هم	CONJ	O
ندارد	V	O
.	PUNC	O

برای	Pe	O
ما	PRO	O
خیلی	ADV	O
آسان	AJ	O
بود	V	O
که	CONJ	O
پلاتو	N	O
بزنیم	V	O
و	CONJ	O
مجری	N	O
بنشیند	V	O
و	CONJ	O
متن	N	O
هم	CONJ	O
بخواند	V	O
.	PUNC	O

اگر	CONJ	O
قضیه	N	O
برایمان	P	O
قضیه	Ne	O
مادی	AJ	O
بود	V	O
،	PUNC	O
قطعا	ADV	O
ترجیح	N	O
می‌دادیم	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
کار	N	O
را	POSTP	O
انجام	N	O
بدهیم	V	O
،	PUNC	O
بدون	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
تصویری	N	O
بگیریم	V	O
،	PUNC	O
چون	CONJ	O
مونتاژ	N	O
زحمت	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

شاید	ADV	O
کار	N	O
به	P	O
این	DET	O
مشکلی	N	O
سه	NUM	O
برابر	N	O
حالت	Ne	O
قبل	ADV	O
که	CONJ	O
گفتم	V	O
،	PUNC	O
زحمت	N	O
داشته	V	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

صحبت	N	O
کردن	Ne	O
هنرمندان	N	O
هم	CONJ	O
برای	Pe	O
ما	PRO	O
مشکل	N	O
بود	V	O
.	PUNC	O

شما	PRO	O
می‌دانید	V	O
هنرمندان	Ne	O
ما	PRO	O
عموما	ADV	O
گرفتارند	V	O
و	CONJ	O
هماهنگی	N	O
با	P	O
این‌ها	PRO	O
و	CONJ	O
حضورشان	N	O
در	P	O
یک	NUM	O
مقطع	Ne	O
زمانی	AJe	O
خاص	AJ	O
در	P	O
برنامه	Ne	O
یک	NUM	O
مقدار	N	O
برای	Pe	O
ما	PRO	O
مشکل	N	O
بود	V	O
.	PUNC	O

یکی	NUM	O
از	P	O
آیتم‌های	Ne	O
دیگرمان	PRO	O
-	PUNC	O
که	CONJ	O
حالا	ADV	O
نقبی	N	O
هم	CONJ	O
بزنیم	V	O
به	P	O
گفته‌های	Ne	O
جناب	Ne	O
فروتن	AJ	B-PERS
-	PUNC	O
برای	Pe	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
نزدیکتر	AJ	O
بشویم	V	O
به	P	O
سطح	Ne	O
عوام	N	O
،	PUNC	O
این	PRO	O
بود	V	O
که	CONJ	O
از	P	O
هنرمندان	N	O
آشنا	AJ	O
که	CONJ	O
مردم	N	O
به	P	O
این‌ها	PRO	O
ارادت	Ne	O
خاصی	AJ	O
دارند	V	O
،	PUNC	O
استفاده	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
زعم	Ne	O
بنده	N	O
،	PUNC	O
این‌ها	PRO	O
حرفشان	N	O
از	P	O
هزاران	NUM	O
کارشناس	N	O
که	CONJ	O
صرفا	ADV	O
دارند	V	O
تاوری	Ne	O
ارااه	N	O
می‌دهند	V	O
،	PUNC	O
دقیقتر	AJ	O
و	CONJ	O
ملموس‌تر	AJ	O
و	CONJ	O
دلنشین‌تر	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
دلیل	Ne	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
تجربه	N	O
و	CONJ	O
تحقیق	N	O
کرده‌اند	V	O
و	CONJ	O
یا	CONJ	O
فیلمنامه	N	O
نوشته‌اند	V	O
و	CONJ	O
یا	CONJ	O
آن	DET	O
نقشی	N	O
را	POSTP	O
که	CONJ	O
خواسته‌اند	V	O
بازی	N	O
کنند	V	O
،	PUNC	O
رفته‌اند	V	O
در	P	O
موردش	N	O
در	P	O
زندانها	N	O
با	P	O
افراد	Ne	O
مختلف	AJ	O
صحبت	N	O
کرده‌اند	V	O
.	PUNC	O

بنابراین	CONJ	O
صاحب	Ne	O
یک	NUM	O
نوع	CL	O
شناخت	Ne	O
عملی‌اند	V	O
.	PUNC	O

البته	ADV	O
این‌ها	PRO	O
نفی‌کننده	AJe	O
ارزشهای	Ne	O
کارشناسها	N	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

*	PUNC	O
عقیلی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
یکی	NUM	O
از	P	O
مشکلاتی	N	O
که	CONJ	O
ما	PRO	O
داشتیم	V	O
در	P	O
دعوت	N	O
از	P	O
عزیزان	N	O
-	PUNC	O
حالا	ADV	O
من	PRO	O
از	P	O
ایشان	PRO	O
ایراد	Ne	O
نمی‌گیرم	V	O
-	PUNC	O
و	CONJ	O
این	PRO	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
برخورد	Ne	O
بد	AJ	O
برنامه‌سازها	N	O
ست	V	O
،	PUNC	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
این	DET	O
عزیزان	N	O
وقتی	CONJ	O
می‌گویید	V	O
بفرمایید	V	O
فلان	DET	O
برنامه	N	O
صحبت	N	O
کنید	V	O
،	PUNC	O
سریع	ADV	O
می‌گویند	V	O
می‌خواهیم	V	O
برویم	V	O
آنجا	ADV	O
بگویند	V	O
چند	DET	O
سالته	V	O
؟	PUNC	O
خاطره	N	O
داری	V	O
؟	PUNC	O
…	PUNC	O

آقا	N	O
،	PUNC	O
ما	PRO	O
نمی‌آییم	V	O
!	PUNC	O
تمام	DETe	O
این	DET	O
هنرمندان	N	O
بدون	Pe	O
استثنا	N	O
-	PUNC	O
آقای	Ne	O
رایانی	REC	B-PERS
و	CONJ	O
خانم	Ne	O
یوسفی	REC	B-PERS
شاهدند	V	O
-	PUNC	O
ده	NUM	O
دقیقه	N	O
که	CONJ	O
آنجا	ADV	O
می‌نشستند	V	O
،	PUNC	O
می‌گفتند	V	O
چقدر	ADV	O
خوب	AJ	O
شد	V	O
که	CONJ	O
آمدیم	V	O
.	PUNC	O

یعنی	CONJ	O
یک	NUM	O
دفعه	N	O
پی	N	O
به	P	O
جدی	AJ	O
بودن	Ne	O
مساله	N	O
می‌بردند	V	O
و	CONJ	O
می‌دیدند	V	O
به	P	O
عنوان	Ne	O
افراد	Ne	O
صاحب	Ne	O
تجربه	N	O
که	CONJ	O
نیاز	N	O
بود	V	O
بیایند	V	O
و	CONJ	O
روی	Pe	O
این	DET	O
صندلی	N	O
بنشینند	V	O
،	PUNC	O
آمده‌اند	V	O
و	CONJ	O
نشسته‌اند	V	O
.	PUNC	O

بنابراین	CONJ	O
به	P	O
کار	N	O
اهمیت	N	O
می‌دادند	V	O
.	PUNC	O

اکثر	DETe	O
هنرمندان	N	O
وقتی	CONJ	O
با	P	O
ما	PRO	O
صحبت	N	O
می‌کردند	V	O
،	PUNC	O
بعد	CONJ	O
می‌گفتند	V	O
هر	DET	O
کمکی	N	O
بخواهید	V	O
می‌کنیم	V	O
.	PUNC	O

آقای	Ne	O
ابوالفضل	Ne	B-PERS
جلیلی	N	I-PERS
گفت	V	O
من	PRO	O
حاضرم	V	O
در	P	O
تمام	DETe	O
مساال	N	O
با	P	O
شما	PRO	O
همکاری	N	O
کنم	V	O
؛	PUNC	O
چقدر	ADV	O
جو	Ne	O
خوب	AJ	O
و	CONJ	O
دوستانه	AJ	O
و	CONJ	O
جدی‌ای	AJ	O
دارید	V	O
؛	PUNC	O
این	DET	O
جمع	N	O
به	P	O
یک	NUM	O
جایی	N	O
می‌رسد	V	O
؛	PUNC	O
این	DET	O
جمع	N	O
به	P	O
هدفش	N	O
می‌رسد	V	O
.	PUNC	O

یا	CONJ	O
خانم	Ne	O
اکرم	Ne	B-PERS
محمدی	N	I-PERS
حتی	ADV	O
گفت	V	O
من	PRO	O
حاضرم	V	O
بدون	Pe	O
چشمداشت	Ne	O
مالی	AJe	O
مجری	Ne	O
شما	PRO	O
بشوم	V	O
،	PUNC	O
یا	CONJ	O
آقای	Ne	O
جهانگیر	Ne	B-PERS
الماسی	N	I-PERS
.	PUNC	O

یکی	NUM	O
از	P	O
نکات	Ne	O
مثبت	AJe	O
برنامه	Ne	O
شما	PRO	O
فضاسازی	Ne	O
برنامه	N	O
بود	V	O
؛	PUNC	O
به	P	O
نظر	Ne	O
من	PRO	O
طراحی	Ne	O
خیلی	ADV	O
خوبی	AJ	O
داشت	V	O
.	PUNC	O

شما	PRO	O
در	P	O
طراحی	Ne	O
صحنه	Ne	O
پلاتو	N	O
،	PUNC	O
یک	NUM	O
در	P	O
زندان	N	O
گذاشته	V	O
بودید	V	O
که	CONJ	O
بافت	Ne	O
فلز	Ne	O
رویش	N	O
خورده	V	O
بود	V	O
و	CONJ	O
درواقع	CONJ	O
گل‌میخ	N	O
بود	V	O
؛	PUNC	O
و	CONJ	O
به	P	O
اضافه	Ne	O
نورپردازی	Ne	O
خوب	AJ	O
.	PUNC	O

فقط	ADV	O
نقدی	N	O
که	CONJ	O
من	PRO	O
دارم	V	O
در	P	O
مورد	Ne	O
آن	PRO	O
تصویر	Ne	O
طبیعی	AJ	O
است	V	O
که	CONJ	O
روی	Pe	O
میله‌های	Ne	O
زندان	N	O
منعکس	AJ	O
می‌کردید	V	O
؛	PUNC	O
یک	NUM	O
مقدار	N	O
از	P	O
تاثیر	Ne	O
آن	DET	O
فضای	Ne	O
استیلیزه	AJ	O
که	CONJ	O
می‌خواست	V	O
چیزی	N	O
در	P	O
خودش	PRO	O
مستتر	AJ	O
بکند	V	O
،	PUNC	O
کم	AJ	O
می‌کرد	V	O
و	CONJ	O
یک	NUM	O
مقدار	Ne	O
کار	N	O
را	POSTP	O
می‌کشید	V	O
به	P	O
سمت	Ne	O
کلیشه	N	O
.	PUNC	O

ولی	CONJ	O
در‌مجموع	CONJ	O
فضاسازی	Ne	O
خوبی	AJ	O
داشت	V	O
.	PUNC	O

خیلی	ADV	O
متفاوت	AJ	O
بود	V	O
با	P	O
اغلب	DETe	O
برنامه‌هایی	N	O
که	CONJ	O
در	P	O
پلاتو	N	O
ضبط	N	O
می‌شوند	V	O
و	CONJ	O
صرفا	ADV	O
سعی	N	O
دارند	V	O
که	CONJ	O
فضایی	N	O
ایجاد	N	O
شود	V	O
که	CONJ	O
برنامه‌پرکن	AJ	O
باشد	V	O
و	CONJ	O
فقط	ADV	O
قاب	Ne	O
تصویر	N	O
را	POSTP	O
پر	AJ	O
بکند	V	O
و	CONJ	O
حالا	ADV	O
یک	NUM	O
مجرم	N	O
بنشیند	V	O
و	CONJ	O
حرف	N	O
بزند	V	O
.	PUNC	O

*	PUNC	O
عقیلی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
ما	PRO	O
برای	Pe	O
طراحی	Ne	O
صحنه	N	O
خیلی	ADV	O
هزینه	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
مورد	Ne	O
بعضی	DET	O
از	P	O
دکورهایمان	N	O
سه	NUM	O
بار	N	O
هزینه	N	O
کردیم	V	O
و	CONJ	O
دکور	N	O
را	POSTP	O
عوض	N	O
کردیم	V	O
و	CONJ	O
دیدیم	V	O
آن	DET	O
فضا	N	O
به	P	O
دست	N	O
نیامد	V	O
.	PUNC	O

در	P	O
مورد	Ne	O
این	DET	O
بخش	N	O
هم	CONJ	O
بگویم	V	O
که	CONJ	O
طراح	Ne	O
صحنه	Ne	O
خودم	PRO	O
بودم	V	O
.	PUNC	O

البته	ADV	O
در	P	O
اجرا	N	O
خانم	Ne	O
گوهرشادی	N	B-PERS
و	CONJ	O
آقای	Ne	O
ایراندوست	N	B-PERS
کمکم	N	O
می‌کردند	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
طرحها	N	O
را	POSTP	O
خودم	PRO	O
می‌دادم	V	O
.	PUNC	O

فکرم	N	O
این	PRO	O
بود	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
این	DET	O
وسیله	N	O
یک	NUM	O
فضای	Ne	O
خیلی	ADV	O
دلگیر	AJ	O
و	CONJ	O
وهم‌آلود	AJ	O
به	P	O
وجود	N	O
بیاورم	V	O
و	CONJ	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
انسان	N	O
شایسته	AJ	O
نیست	V	O
در	P	O
این	DET	O
فضا	N	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

بعد	CONJ	O
پشت	Pe	O
این	PRO	O
چیست	V	O
؟	PUNC	O
درست	ADV	O
جایگاهی	N	O
که	CONJ	O
انسان	N	O
باید	V	O
در	P	O
آنجا	N	O
باشد	V	O
؛	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
من	PRO	O
خواستم	V	O
این	DET	O
تضاد	N	O
دربیاید	V	O
.	PUNC	O

از	P	O
هر	DET	O
کی	N	O
می‌دیدیم	V	O
می‌پرسیدیم	V	O
چه	DET	O
حسی	N	O
دارید	V	O
،	PUNC	O
می‌گفت	V	O
کاشکی	ADV	O
آن	DET	O
ور	N	O
مصاحبه	N	O
می‌کردم	V	O
.	PUNC	O

گفتم	V	O
دقیقا	ADV	O
همان	DET	O
چیزی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
من	PRO	O
می‌خواستم	V	O
؛	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
بیننده	N	O
بعد	P	O
از	P	O
دیدن	Ne	O
این	DET	O
حرفها	N	O
بگوید	V	O
که	CONJ	O
آدمی	N	O
که	CONJ	O
می‌رود	V	O
دزدی	N	O
می‌کند	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
این	DET	O
مساال	N	O
می‌آید	V	O
جایی	N	O
،	PUNC	O
می‌گوید	V	O
چقدر	ADV	O
اشتباه	N	O
کردم	V	O
،	PUNC	O
آنجا	ADV	O
جایگاهی	N	O
است	V	O
که	CONJ	O
در	P	O
آن	PRO	O
خدا	N	O
چیزی	N	O
برای	Pe	O
انسان	Ne	O
خلق	N	O
کرده	V	O
،	PUNC	O
نه	ADV	O
اینجا	ADV	O
.	PUNC	O

کاش	ADV	O
این	DET	O
فضای	Ne	O
استیلیزه	AJ	O
و	CONJ	O
این	DET	O
پیامی	N	O
را	POSTP	O
که	CONJ	O
می‌خواستید	V	O
منتقل	AJ	O
کنید	V	O
،	PUNC	O
یک	NUM	O
مقداری	N	O
با	P	O
استفاده	N	O
از	P	O
عناصر	Ne	O
دیداری‌تر	AJ	O
و	CONJ	O
مستترتر	AJ	O
،	PUNC	O
مثلا	ADV	O
با	P	O
نور	Ne	O
این	DET	O
کار	N	O
را	POSTP	O
می‌کردید	V	O
.	PUNC	O

شاید	ADV	O
با	P	O
یک	NUM	O
لکه	Ne	O
نور	N	O
پشت	Pe	O
آن	DET	O
زندان	N	O
،	PUNC	O
این	DET	O
قدر	N	O
قضیه	N	O
رو	POSTP	O
نبود	V	O
.	PUNC	O

الان	ADV	O
آدم	N	O
احساس	N	O
می‌کند	V	O
روا	AJ	O
ست	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
اگر	CONJ	O
مثلا	ADV	O
با	P	O
نور	Ne	O
کار	N	O
می‌شد	V	O
یا	CONJ	O
یک	NUM	O
چیز	Ne	O
دیگر	PRO	O
،	PUNC	O
شاید	ADV	O
یک	NUM	O
مقداری	N	O
به	P	O
فضای	Ne	O
این	DET	O
طرف	N	O
و	CONJ	O
زندان	N	O
کمک	N	O
می‌کرد	V	O
.	PUNC	O

*	PUNC	O
عقیلی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
من	PRO	O
این	DET	O
سه	NUM	O
تا	CL	O
اتود	N	O
را	POSTP	O
هم	CONJ	O
زدم	V	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
یک	NUM	O
تعداد	N	O
از	P	O
پلاتوهای	Ne	O
مددجوها	N	O
را	POSTP	O
این	DET	O
جوری	N	O
گرفتیم	V	O
و	CONJ	O
پشتش	N	O
را	POSTP	O
با	P	O
نور	Ne	O
کار	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
بخش	N	O
هم	CONJ	O
می‌خواستیم	V	O
برای	Pe	O
پشت	Ne	O
میله‌ها	N	O
تصویر	Ne	O
انیمیشنی	N	O
بسازیم	V	O
که	CONJ	O
به	P	O
علت	Ne	O
هزینه	Ne	O
زیاد	AJ	O
صرف	Ne	O
نظر	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

راجع	N	O
به	P	O
محتوا	N	O
خیلی	ADV	O
سوال	N	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
چیز	Ne	O
جالبی	AJ	O
که	CONJ	O
در	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
بود	V	O
و	CONJ	O
اینجا	ADV	O
جا	N	O
دارد	V	O
گفته	V	O
بشود	V	O
،	PUNC	O
تدوین	N	O
و	CONJ	O
مونتاژ	Ne	O
این	DET	O
برنامه	N	O
بود	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
کار	N	O
ریتم	Ne	O
بسیار	ADV	O
مناسبی	AJ	O
داشت	V	O
.	PUNC	O

وله‌هایی	N	O
که	CONJ	O
بیشتر	ADV	O
در	P	O
برنامه‌های	Ne	O
طنز	N	O
دیده	V	O
بودیم	V	O
و	CONJ	O
مردم	N	O
به	P	O
آن‌ها	PRO	O
عادت	N	O
کرده	V	O
بودند	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
نوعی	N	O
در	P	O
این	DET	O
کار	N	O
آمده	V	O
بود	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
جایگاه	Ne	O
خودش	PRO	O
خوب	ADV	O
استفاده	N	O
شده	V	O
بود	V	O
؛	PUNC	O
مثل	ADVe	O
اسم	Ne	O
خود	PRO	O
جست	V	O
و	CONJ	O
جو	N	O
که	CONJ	O
در	P	O
بعضی	DET	O
از	P	O
قسمتهای	Ne	O
کار	N	O
می‌آمد	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
بعضی	DET	O
از	P	O
قسمتها	N	O
یک	NUM	O
افکت	N	O
هم	CONJ	O
داشت	V	O
و	CONJ	O
این	PRO	O
در	P	O
ذهن	Ne	O
مخاطب	N	O
جا	N	O
می‌افتاد	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
بخشهایی	N	O
کیفیت	Ne	O
تصویر	Ne	O
پایین	AJ	O
می‌آمد	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
جاهایی	N	O
وله‌ها	N	O
عالی	AJ	O
بود	V	O
،	PUNC	O
بخصوص	ADV	O
در	P	O
قسمتهای	Ne	O
سری	AJe	O
اول	NUM	O
که	CONJ	O
وله‌ها	N	O
مخاطب	N	O
را	POSTP	O
با	P	O
یک	NUM	O
کار	Ne	O
متفاوت	AJ	O
روبه‌رو	N	O
می‌کرد	V	O
.	PUNC	O

من	PRO	O
خودم	PRO	O
یادم	N	O
هست	V	O
در	P	O
چند	DET	O
جای	Ne	O
مختلف	AJ	O
که	CONJ	O
کار	N	O
را	POSTP	O
می‌دیدیم	V	O
،	PUNC	O
خودبه‌خودی	ADV	O
می‌آمدند	V	O
و	CONJ	O
می‌نشستند	V	O
و	CONJ	O
کار	N	O
را	POSTP	O
می‌دیدند	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
در	P	O
سری	Ne	O
جدید	AJe	O
یک	NUM	O
بخشی	N	O
هست	V	O
که	CONJ	O
اصلا	ADV	O
افت	Ne	O
کیفیت	Ne	O
تصویر	N	O
و	CONJ	O
صدا	N	O
دارد	V	O
.	PUNC	O

می‌خواهم	V	O
ببینم	V	O
که	CONJ	O
شما	PRO	O
چطور	ADV	O
به	P	O
این	DET	O
ساخت	N	O
رسیدید	V	O
؟	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
از	P	O
محتوا	N	O
رسیدید	V	O
یا	CONJ	O
نه	ADV	O
،	PUNC	O
ساخت	N	O
را	POSTP	O
جداگانه	ADV	O
آوردید	V	O
و	CONJ	O
محتوا	N	O
را	POSTP	O
جداگانه	AJ	O
و	CONJ	O
آن‌ها	PRO	O
را	POSTP	O
تلفیق	N	O
کردید	V	O
و	CONJ	O
به	P	O
یک	NUM	O
چیز	Ne	O
جدید	AJ	O
رسیدید	V	O
؟	PUNC	O
و	CONJ	O
این	PRO	O
که	CONJ	O
این	DET	O
افت	Ne	O
کیفیت	Ne	O
صدا	N	O
و	CONJ	O
تصویر	N	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
چی	N	O
ست	V	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
عقیلی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
این	DET	O
مورد	N	O
را	POSTP	O
که	CONJ	O
شما	PRO	O
گفتید	V	O
من	PRO	O
دو	NUM	O
بخش	N	O
می‌کنم	V	O
:	PUNC	O
تصویربرداری	N	O
و	CONJ	O
مونتاژ	N	O
.	PUNC	O

در	P	O
تصویربرداری	N	O
در	P	O
زمینه	Ne	O
تولید	Ne	O
خیلی	ADV	O
خوب	ADV	O
عمل	N	O
کردیم	V	O
:	PUNC	O
کاری	N	O
که	CONJ	O
قرار	N	O
بود	V	O
در	P	O
شصت	NUM	O
روز	N	O
)	PUNC	O
یک	NUM	O
بخش	Ne	O
آن	PRO	O
البته	ADV	O
(	PUNC	O
تصویربرداری	N	O
شود	V	O
،	PUNC	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
به	P	O
۳۸	NUM	O
روز	N	O
رساندیم	V	O
،	PUNC	O
؛	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
سرعت	N	O
را	POSTP	O
زیاد	AJ	O
کردیم	V	O
.	PUNC	O

گفتیم	V	O
بگذار	V	O
هزینه	N	O
در	P	O
ضبط	Ne	O
کمتر	AJ	O
بشود	V	O
و	CONJ	O
تمام	DETe	O
این	DET	O
بودجه	N	O
را	POSTP	O
صرف	Ne	O
جاهایی	N	O
بکنیم	V	O
که	CONJ	O
پیش‌بینی	N	O
شده	V	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
در	P	O
مونتاژ	N	O
بیشترین	AJ	O
ضرر	N	O
را	POSTP	O
دادیم	V	O
؛	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
شاید	ADV	O
بتوانم	V	O
بگویم	V	O
مونتاژ	Ne	O
این	DET	O
برنامه	N	O
هر	DET	O
قسمتش	N	O
حدود	DETe	O
سیصد	NUM	B-MISC
هزار	NUM	I-MISC
تومان	N	I-MISC
برای	Pe	O
ما	PRO	O
تمام	AJ	O
شد	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
جرات	N	O
می‌توانم	V	O
بگویم	V	O
که	CONJ	O
شکلی	N	O
که	CONJ	O
از	P	O
این	DET	O
برنامه	N	O
در	P	O
ابتدای	Ne	O
کار	N	O
داشتیم	V	O
با	P	O
شکلی	N	O
که	CONJ	O
الان	ADV	O
به	P	O
دست	N	O
آوردیم	V	O
،	PUNC	O
کاملا	ADV	O
متفاوت	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
این	PRO	O
خیلی	ADV	O
توجه	N	O
داشتیم	V	O
که	CONJ	O
این	DET	O
برنامه	N	O
باید	V	O
از	P	O
نظر	Ne	O
بصری	AJ	O
خیلی	ADV	O
متفاوت	AJ	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

همه	DETe	O
وقتی	N	O
می‌گویند	V	O
برنامه	N	O
در	P	O
مورد	Ne	O
معضلات	N	O
بسازیم	V	O
،	PUNC	O
همه	DET	O
چیز	N	O
یا	CONJ	O
غم‌آلود	AJ	O
و	CONJ	O
یا	CONJ	O
جنایی	AJ	O
می‌شود	V	O
؛	PUNC	O
پلیس	N	O
می‌دود	V	O
،	PUNC	O
می‌گیرد	V	O
،	PUNC	O
چراغ	Ne	O
گردون	N	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
همه	DET	O
چیز	N	O
تیره	AJ	O
و	CONJ	O
از	P	O
این	DET	O
قبیل	N	O
.	PUNC	O

این‌ها	PRO	O
اصلا	ADV	O
مهم	AJ	O
نیست	V	O
.	PUNC	O

برنامه	N	O
هم	CONJ	O
مثل	ADVe	O
زندگی	N	O
گاهی	ADV	O
شاد	AJ	O
و	CONJ	O
گاهی	ADV	O
غمگین	AJ	O
و	CONJ	O
خیلی	ADV	O
معمولی	AJ	O
است	V	O
.	PUNC	O

شما	PRO	O
این	DET	O
ریتم	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
برنامه	N	O
می‌بینید	V	O
،	PUNC	O
مثل	ADVe	O
زندگی	N	O
.	PUNC	O

افت	Ne	O
تصویر	Ne	O
بعضی	DET	O
جاها	N	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
کپی	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

این	DET	O
برنامه	N	O
زیاد	ADV	O
ممیزی	N	O
می‌شود	V	O
و	CONJ	O
بعضی	DET	O
از	P	O
وقتها	N	O
شده	V	O
دوباره	ADV	O
یا	CONJ	O
سه‌باره	ADV	O
کپی	N	O
کرده‌ایم	V	O
.	PUNC	O

یک	NUM	O
تعداد	N	O
از	P	O
افت	Ne	O
تصویرها	N	O
هم	CONJ	O
به	P	O
خاطر	Ne	O
شرایط	Ne	O
نامساعد	AJe	O
تصویربرداری	N	O
است	V	O
.	PUNC	O

ما	PRO	O
در	P	O
یک	NUM	O
زندان	N	O
نمی‌توانستیم	V	O
آن	DET	O
قدر	N	O
که	CONJ	O
باید	V	O
نور	N	O
بدهیم	V	O
و	CONJ	O
در	P	O
یک	NUM	O
زندانی	N	O
می‌توانستیم	V	O
؛	PUNC	O
در	P	O
یک	NUM	O
زندان	N	O
نمی‌توانستیم	V	O
لول	Ne	O
صدا	N	O
را	POSTP	O
ببریم	V	O
بالا	AJ	O
،	PUNC	O
فضای	Ne	O
اتاق	Ne	O
مناسب	AJ	O
نبود	V	O
.	PUNC	O

به	P	O
هر	DET	O
حال	N	O
،	PUNC	O
برنامه‌ای	N	O
بود	V	O
که	CONJ	O
باید	V	O
آن	PRO	O
را	POSTP	O
با	P	O
شرایط	Ne	O
پیش	ADV	O
می‌بردیم	V	O
و	CONJ	O
نمی‌توانستیم	V	O
آن	DET	O
شرایط	Ne	O
مناسب	AJ	O
را	POSTP	O
فراهم	N	O
کنیم	V	O
.	PUNC	O

باید	V	O
با	P	O
شرایط	Ne	O
پیش‌آمده	AJ	O
کار	N	O
می‌کردیم	V	O
.	PUNC	O

اگر	CONJ	O
ما	PRO	O
مونتاژ	Ne	O
دیجیتالی	AJ	O
می‌کردیم	V	O
،	PUNC	O
همه	DETe	O
مشکلات	N	O
در	P	O
رایانه	N	O
حل	N	O
می‌شد	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
روی	Pe	O
میز	Ne	O
مونتاژ	Ne	O
این	DET	O
مشکلات	N	O
وجود	N	O
داشت	V	O
.	PUNC	O

خیلی	ADV	O
از	P	O
صاحب‌نظران	N	O
معتقدند	V	O
که	CONJ	O
شرط	Ne	O
تحقیق	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
موفق	AJe	O
این	PRO	O
است	V	O
که	CONJ	O
محقق	Ne	O
بی‌طرف	AJ	O
باشد	V	O
.	PUNC	O

از	P	O
لحاظ	Ne	O
ارزشی	AJ	O
،	PUNC	O
شما	PRO	O
می‌توانید	V	O
با	P	O
این	DET	O
نظر	N	O
موافق	AJ	O
باشید	V	O
یا	CONJ	O
مخالف	AJ	O
باشید	V	O
،	PUNC	O
اما	CONJ	O
می‌خواهیم	V	O
ببینیم	V	O
این	DET	O
گروه	N	O
تهیه	N	O
،	PUNC	O
ریشه‌های	Ne	O
انحراف	Ne	O
اجتماعی	AJ	O
را	POSTP	O
در	P	O
چه	N	O
می‌داند	V	O
و	CONJ	O
آیا	ADV	O
نظرشان	N	O
را	POSTP	O
به	P	O
برنامه	Ne	O
تسری	N	O
داده‌اند	V	O
یا	CONJ	O
نه	ADV	O
؟	PUNC	O
*	PUNC	O
عقیلی	REC	B-PERS
:	PUNC	O
عرض	N	O
کنم	V	O
خدمت	Ne	O
شما	PRO	O
که	CONJ	O
ریشه	Ne	O
تمام	DETe	O
معضلات	N	O
را	POSTP	O
در	P	O
فرهنگ	Ne	O
جامعه	N	O
می‌بینم	V	O
.	PUNC	O

فرهنگ	Ne	O
ما	PRO	O
باعث	AJ	O
شده	V	O
حتی	ADV	O
اقتصاد	Ne	O
ما	PRO	O
اقتصاد	Ne	O
واسطه‌گری	N	O
و	CONJ	O
دلالی	N	O
باشد	V	O
و	CONJ	O
همین	DET	O
حتی	ADV	O
جرمزا	AJ	O
ست	V	O
.	PUNC	O

همین	DET	O
دلالی	N	O
که	CONJ	O
در	P	O
جامعه	Ne	O
ما	PRO	O
مرسوم	AJ	O
شده	V	O
و	CONJ	O
هر	DET	O
روز	N	O
یک	NUM	O
شغل	Ne	O
کاذب	AJ	O
به	P	O
آن	PRO	O
اضافه	AJ	O
می‌شود	V	O
،	PUNC	O
باعث	AJe	O
هزاران	NUM	O
معضل	Ne	O
دیگر	PRO	O
شده	V	O
:	PUNC	O
دلارفروش	N	O
،	PUNC	O
کوپن‌فروش	N	O
و	CONJ	O
…	PUNC	O

.	PUNC	O

من	PRO	O
قاطعانه	ADV	O
به	P	O
شما	PRO	O
می‌گویم	V	O
۹۹	NUM	B-MISC
درصد	Ne	I-MISC
کسانی	N	O
که	CONJ	O
دلار	N	B-MISC
و	CONJ	O
کوپن	N	O
و	CONJ	O
از	P	O
این	DET	O
چیزها	N	O
می‌فروشند	V	O
از	P	O
دور	Ne	O
دستی	AJ	O
در	P	O
یکی	NUM	O
از	P	O
کارهای	Ne	O
خلاف	Ne	O
جامعه	N	O
دارند	V	O
،	PUNC	O
و	CONJ	O
چون	CONJ	O
برمی‌گردیم	V	O
به	P	O
بافت	Ne	O
اجتماعی‌مان	AJ	O
،	PUNC	O
همه	DETe	O
این‌ها	PRO	O
باز	ADV	O
به	P	O
آن	PRO	O
تربیت	N	O
برمی‌گردد	V	O
،	PUNC	O
به	P	O
فرهنگ	N	O
؛	PUNC	O
یعنی	CONJ	O
من	PRO	O
هر	DET	O
چه	N	O
را	POSTP	O
دیدم	V	O
رسیده	V	O
به	P	O
فرهنگ	N	O
و	CONJ	O
برای	Pe	O
همین	PRO	O
گفتم	V	O
فرهنگ	N	O
.	PUNC	O

اما	CONJ	O
اقتصاد	N	O
را	POSTP	O
نمی‌شود	V	O
کتمان	N	O
کرد	V	O
.	PUNC	O

با	P	O
این	DET	O
حال	N	O
،	PUNC	O
من	PRO	O
قبول	AJ	O
ندارم	V	O
که	CONJ	O
فقط	ADV	O
فقر	N	O
باعث	AJe	O
ارتکاب	Ne	O
جرایم	N	O
می‌شود	V	O
.	PUNC	O

من	PRO	O
سعی	N	O
کردم	V	O
در	P	O
هر	DET	O
هفت	NUM	O
-	PUNC	O
هشت	NUM	O
برنامه	N	O
یک	NUM	O
بار	N	O
یک	NUM	O
شخص	N	O
را	POSTP	O
معرفی	N	O
کنیم	V	O
که	CONJ	O
وضع	Ne	O
مالی‌اش	AJ	O
خیلی	ADV	O
خوب	AJ	O
بود	V	O
،	PUNC	O
ولی	CONJ	O
مرتکب	AJe	O
جرم	N	O
شده	V	O
.	PUNC	O
